<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Debian on WSouza</title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/debian/</link>
    <description>Recent content in Debian on WSouza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 19:25:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/debian/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Instalando o programa do IRPF 2021 no Debian e Fedora</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 19:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</guid>
      <description>Muito bom, instalei bem rápido no Linux Xubuntu 20&amp;hellip; Antonio Almeida - May 1, 2021
Muito bom, instalei bem rápido no Linux Xubuntu 20.20.
#### Não consegui atualizar o IRPF 2021 Multiplataforma... [Luiz Araújo](https://www.blogger.com/profile/02327114020113904476 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - May 5, 2021 Não consegui atualizar o IRPF 2021 Multiplataforma no Zorin lite (Linux) verão 32 bits. E sem a atualização o programa não é permite enviar a declaração para a Receita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o programa do IRPF 2021 no Debian e Fedora</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 19:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</guid>
      <description>Nesta semana foi disponibilizado o DIRPF, que é o programa gerador da declaração de imposto de renda de pessoa física. Veja nesta matéria como instalar no Debian (e seus derivados) e Fedora.
DIRPF 2021 O DIRPF é o programa que gera a declaração do imposto de renda para pessoa física. Há versões para sistemas operacionais Linux, Windows, MacOS e uma versão Multiplataforma. Nesta matéria será mostrado como instalar/executar a versão para Linux e a Multiplataforma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Bullseye entra em congelamento</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/debian-bullseye-em-congelamento.html</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 23:20:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/debian-bullseye-em-congelamento.html</guid>
      <description>O Debian Bullseye entra na fase de congelamento. Veja nesta matéria o que isto significa e quais são as próximas etapas até o lançamento da versão final.
Em julho de 2020 fiz uma matéria mostrando como acompanhar o desenvolvimento do Debian Bullseye, que naquele momento, fazia aproximadamente 1 ano que estava em desenvolvimento na &amp;ldquo;fase&amp;rdquo; testing. De lá pra cá os desenvolvedores continuaram trabalhando, trazendo as versões mais recentes dos aplicativos, corrigindo bugs e agora, em janeiro de 2021, inicia-se o congelamento (freeze).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flatpak e Snap no Debian, Fedora e Ubuntu</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/12/flatpak-e-snap-no-debian-fedora-e-ubuntu.html</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 01:07:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/12/flatpak-e-snap-no-debian-fedora-e-ubuntu.html</guid>
      <description>Veja nesta matéria como ativar o suporte e instalar pacotes Snap e Flatpak em distribuições Linux, além de um esboço sobre pacotes de aplicativos nas distribuições Linux.
Índice Como a matéria é um pouco extensa, fiz um índice para facilitar o acesso aos tópicos.
 Aplicativos em sistemas Linux Flatpak Snap Vantagens e desvantagens do uso de Snap ou Flatpak Ativar o suporte ao Snap no Debian e Fedora Ativar o suporte ao Flatpak no Ubuntu e Debian Instalando Snap no Debian e Fedora Instalando Flatpak no Debian e Ubuntu Considerações finais Referências</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançada a 5º atualização do Debian Buster</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/08/lancada-5-atualizacao-do-debian-buster.html</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 22:51:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/08/lancada-5-atualizacao-do-debian-buster.html</guid>
      <description>Foi lançado o 5º upgrade do Debian Buster, chamado de Debian 10.5. Confira aqui quais foram as atualizações disponibilizadas neste upgrade e como atualizar seu Debian Buster.
O sistema de atualizações do Debian consiste em atualizações pontuais, com apenas um ou poucos pacotes, e de tempos em tempos saem atualizações maiores, com um maior número de pacotes atualizados. Estas versões não são consideradas um lançamento, mas sim complementos com melhorias e/ou atualizações de segurança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acompanhe o desenvolvimento do Debian Bullseye</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/07/acompanhe-o-desenvolvimento-do-debian-bullseye.html</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 01:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/07/acompanhe-o-desenvolvimento-do-debian-bullseye.html</guid>
      <description>O Debian 11, que será chamado de Bullseye, está na &amp;ldquo;fase&amp;rdquo; testing desde julho de 2019. Confira nesta matéria como anda seu desenvolvimento e como acompanhá-lo.
No dia 06/07/2020 fez 1 ano que o Debian 10 (Buster), a versão estável do Debian, foi lançada. Logo após o anúncio do Buster, também foi a anunciado a próxima versão, que sai da &amp;ldquo;fase&amp;rdquo; sid e entra na &amp;ldquo;fase&amp;rdquo; testing . Para saber mais sobre as fases de desenvolvimento do Debian, leia a matéria Debian - Curiosidades, informações, versões e ciclo de vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema Yaru do Ubuntu no Debian e em outras distribuições Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/tema-yaru-do-ubuntu-no-debian-e-em-outras-distribuicoes-linux.html</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 21:07:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/tema-yaru-do-ubuntu-no-debian-e-em-outras-distribuicoes-linux.html</guid>
      <description>Veja aqui como deixar outras distribuições Linux com a mesma aparência do novo Ubuntu 20.04 instalando o novo tema Yaru.
Uma das coisas que sempre achei mais legais no Ubuntu são seus temas. Meus preferidos sempre foram os temas voltados para a cor marrom, presente nas versões 6, 7, e depois os voltados para a cor laranja. O tema Yaru é o tema oficial do Ubuntu há um certo tempo. A versão do Ubuntu 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Buster - Instalação limpa com Dual Boot</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-instalacao-limpa.html</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 20:31:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-instalacao-limpa.html</guid>
      <description>Neste tutorial mostro o passo a passo, com o máximo de detalhes possíveis, de como fazer uma instalação limpa do Debian Buster.
Debian Buster O Buster é a 10º versão do sistema operacional Debian e foi lançado no dia 06/07/2019, mais detalhes sobre seu lançamento em Debian Buster é lançado oficialmente.
Download Utilizarei como exemplo um Live CD com a versão padrão, que vem com a interface Gnome e pode ser baixado num dos links abaixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Buster é lançado oficialmente</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-e-lancado-oficialmente.html</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 23:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-e-lancado-oficialmente.html</guid>
      <description>O Debian Buster enfim está entre nós em sua versão final.
Saiba aqui os detalhes do lançamento.
Debian Debian é um sistema operacional que contém softwares livres. Até o dia 06/07/2019 a versão estável era a versão 9, chamada Stretch e lançada em 2017. Após dois anos é lançada a versão 10, de codinome Buster (cachorro do Andy, do filme Toy Story), que passa a ser a versão estável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian - Curiosidades, informações, versões e ciclo de vida</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-curiosidades-informacoes-suas-versoes-e-ciclo-de-vida.html</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-curiosidades-informacoes-suas-versoes-e-ciclo-de-vida.html</guid>
      <description>Nesta matéria fiz um resumo de informações e comentei um pouco sobre o Debian, como funciona seu ciclo de desenvolvimento, seu ciclo de vida e mais algumas informações básicas, úteis e necessárias.
Debian O que é O Debian é um sistema operacional composto inteiramente por softwares livres. É mantido pela Fundação Debian e distribuído pelo Projeto Debian. Os sistemas Debian atualmente usam o kernel Linux ou o kernel FreeBSD. Há um trabalho em andamento para disponibilizá-lo com o Kernel Hurd, do projeto GNU.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizando para o Debian Buster </title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/atualizando-para-o-debian-buster.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 21:19:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/atualizando-para-o-debian-buster.html</guid>
      <description>Se você está utilizando o Debian Jessie ou Stretch e deseja utilizar o Buster, mas não quer fazer uma instalação do zero e perder seus dados ou ter que configurar tudo novamente, veja nesta matéria como fazer.

Considerações iniciais   Este tutorial foi elaborado através da atualização do Debian Jessie diretamente para o Debian Buster, mas pode ser aplicado na atualização do Debian Stretch para o Buster.
  Antes de atualizar para uma nova versão sugiro que faça um backup do sistema para uma eventual de necessidade de voltar à versão anterior¹.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Installer Buster RC 2 Release</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-installer-buster-rc-2-release.html</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 01:39:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-installer-buster-rc-2-release.html</guid>
      <description>Lançado o Release Candidate 2 do Debian Buster, mais um fato que comprova a proximidade do lançamento do Buster. Continue a leitura para mais detalhes.

Debian Debian - Curiosidades, informações, versões e ciclo de vida.
Debian Buster RC2 Release candidate é uma das fases antes do lançamento de um software. É quando ele já está praticamente pronto para ser colocado no mercado, mas ainda pendente de alguma inclusão/alteração e podendo possuir alguns bugs de pequeno impacto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Buster está chegando</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-buster-esta-chegando.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-buster-esta-chegando.html</guid>
      <description>A data de lançamento do Debian 10, codinome Buster, está se aproximando. Veja na matéria a seguir quais são as novidades que virão com ele.

Debian Debian é um sistema operacional que contém softwares livres e, atualmente a versão estável é a 9, de codinome Stretch, lançada em 17 de Junho de 2017. Mais informações sobre o Debian em Debian - Curiosidades, informações, versões e ciclo de vida.
Buster O Debian Buster será a próxima versão estável, sendo substituto do Debian Stretch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 11 - Instalando no Debian de maneira rápida e fácil</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/java-oracle-11-instalando-no-debian-de-maneira-rapida-e-facil.html</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:53:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/java-oracle-11-instalando-no-debian-de-maneira-rapida-e-facil.html</guid>
      <description>Esta dica está desatualizada, veja a nova em Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados.
A Oracle lançou recentemente a versão 11 do Java que terá suporte apenas para arquiteturas 64bits e suporte LTS. Veja nesta matéria como instalar facilmente o Java Oracle 11 no Debian.
O que é Java? Segundo o site da Oracle: &amp;ldquo;O JDK é um ambiente de desenvolvimento para construir aplicativos e componentes usando a linguagem de programação Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançamento do Debian Stretch </title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2017/06/lancamento-debian-9-stretch.html</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 20:29:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2017/06/lancamento-debian-9-stretch.html</guid>
      <description>No dia 17/06/2017 é lançado do Debian 9, conhecido como Stretch, que vem para substituir o Debian Jessie como versão estável. Seguindo a tradição do Debian, mais uma vez o nome vem de um personagem da animação Toy Story, o polvo.

Segundo a página de lançamento, o Stretch inclui mais de 15346 novos pacotes, num total de mais de 51687 pacotes, 57% dos pacotes de seu antecessor foram atualizados e 13% foram removidos e serão marcados como obsoletos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fim do suporte ao Debian 6 (Squeeze) LTS</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2016/02/fim-do-suporte-ao-debian-6-squeeze-lts.html</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 01:02:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2016/02/fim-do-suporte-ao-debian-6-squeeze-lts.html</guid>
      <description>No dia 29 de fevereiro de 2016 acabará o suporte LTS (Long Term Support) para o Debian 6.0, também conhecido como Debian Squeeze.
A partir desta data não haverá mais suporte de segurança, ou seja, o sistema não receberá mais atualizações de segurança. O Debian Squeeze foi lançado em 2011 e recebeu suporte de 5 anos.
A próxima versão LTS será o Debian 7, conhecido como Wheezy, lançado em 2013, e hoje chamado de oldstable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar a central de programas igual a do Ubuntu no Debian</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/09/como-instalar-central-de-programas.html</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 23:09:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/09/como-instalar-central-de-programas.html</guid>
      <description>Tenho Deian 10 e o ubuntu 18.04 não funciona! Tupyynamba - Jun 4, 2020
Tenho Deian 10 e o ubuntu 18.04 não funciona!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar a central de programas igual a do Ubuntu no Debian</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/09/como-instalar-central-de-programas.html</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 23:09:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/09/como-instalar-central-de-programas.html</guid>
      <description>Você já deve ter ouvido falar, ou mesmo visto, a loja oficial de aplicativos do Ubuntu, chamada Central de programas. Nela você encontra diversos aplicativos gratuitos ou não. Há uma maior facilidade para pesquisar e instalar estes aplicativos.
Não conhece? Veja abaixo.

Ela não é exclusiva do Ubuntu, há uma versão para Debian também e pode ser instalada facilmente, com um único comando:
Debian Wheezy (Oldstable) - sudo apt-get install software-center</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian 8 (Jessie) e Ubuntu 15.04 (Vivid Vervet) lançados</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/04/debian-8-jessie-e-ubuntu-1504-vivid.html</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 00:24:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/04/debian-8-jessie-e-ubuntu-1504-vivid.html</guid>
      <description>Esta penúltima semana de abril foi especial para os fãs do Debian e do Ubuntu. Foram lançadas as mais recentes versões destes dois sistemas operacionais baseados no kernel linux. São eles o Debian 8, de codinome Jessie, e o Ubuntu 15.04, de codinome Vivid Vervet.

O Debian é também chamado Debian GNU/Linux, é mantido pela comunidade de software livre e não possui nada comercial em seu código. É uma ótima escola para desenvolvedores de software livre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novidades sobre a Sis Mirage 3 no Ubuntu Trusty Tahr (14.04) , Linux Mint Rebecca (17.1), Debian Wheezy (7) e Jessie (8)</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 05:05:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</guid>
      <description>Veja motivo do sumiço de todos os comentários em: &amp;hellip; W. Souza - Jul 2, 2019
Veja motivo do sumiço de todos os comentários em:
https://info.wsouza.com.br/2019/06/mudanca-no-sistema-de-comentarios-do-blog.html
Se deseja ler os comentários antigos para esta postagem, leia no link abaixo:
https://disqus.com/home/discussion/dicaslinuxewindows/dicas_linux_e_windows_novidades_sobre_a_sis_mirage_3_no_ubuntu_trusty_tahr_1404_linux_mint_rebecca_1/
#### Boa noite! Não consegui fazer download de nenhum d... [Danilson Oliveira](https://www.blogger.com/profile/17240035451127439277 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Apr 1, 2021 Boa noite! Não consegui fazer download de nenhum dos arquivos! O navegador abre uma aba do dropbox mas fica vazio!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novidades sobre a Sis Mirage 3 no Ubuntu Trusty Tahr (14.04) , Linux Mint Rebecca (17.1), Debian Wheezy (7) e Jessie (8)</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 05:05:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</guid>
      <description>Atualizado em 21/02/2016

Já escrevi algumas vezes aqui no blog sobre esta placa de vídeo, Sis Mirage 3, e, num dos posts, cheguei a dizer que quem utiliza Ubuntu e a Sis Mirage 3 ficaria preso à versão 12.04 ou anterior. O tempo passou e, pesquisando na net, testando, consegui encontrar uma maneira de pelo menos atingir a resolução 1280 x 800 em alguns notebooks que possuem esta resolução e reproduzir vídeos tranquilamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sis Mirage 3 Graphics</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2013/04/sis-mirage3.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 00:23:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2013/04/sis-mirage3.html</guid>
      <description>Atualizado em 08/01/2015
Quem pretende adquirir um notebook destes que estão na faixa dos R$ 1000,00 e que, muitas vezes possuem um bom (ou razoável) poder de processamento e de memória, deve prestar bastante atenção em qual o chipset de vídeo que este notebook possui, pois você provavelmente estará adquirindo um chipset de vídeo de péssima qualidade que influenciará negativamente o bom funcionamento de seu equipamento.
Entre os piores chipsets (senão o pior) está a famosa placa de vídeo Sis Mirage 3 (SiS671 , SiS671FX , SiS672 , SiS672FX , SiSM671 , SiSM671MX , SiSM672 , SiSM672MX), fabricada pela Silicon Integrated Systems Corp.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
