<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Firefox on WSouza</title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/firefox/</link>
    <description>Recent content in Firefox on WSouza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Nov 2020 22:51:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/firefox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Firefox 83 chega com melhorias de desempenho e novidades</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/11/firefox-83-chega-com-melhorias-de.html</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 22:51:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/11/firefox-83-chega-com-melhorias-de.html</guid>
      <description>Nesta semana foi lançada a versão 83 do navegador Firefox trazendo algumas melhorias e novidades, que serão mostradas nesta matéria.
Depois de um tempo lançando versões com pequenas correções, a Mozilla lança o Firefox 43 com uma maior quantidade de novidades, melhorias e correções. Vejamos quais são:
 Melhoria de desempenho: Graças à melhorias no SpiderMonkey, que é o mecanismo JavaScript do Firefox, as páginas podem ser carregadas até 15% mais rápidas, com capacidade de resposta da página em até 12% e o uso de memória reduzido em até 8%.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox para Android sofre uma significativa atualização</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/08/firefox-para-android-sofre-uma-significativa-atualizacao.html</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:37:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/08/firefox-para-android-sofre-uma-significativa-atualizacao.html</guid>
      <description>O Firefox para Android tem uma nova versão, com mudanças significativas. Veja a seguir quais são as mudanças e como está sendo a recepção por parte de seus usuários.
A fundação Mozilla liberou, nos últimos dias, uma atualização para o navegador Firefox no Android. Trata-se da versão 79, que reformulou quase totalmente o visual, opções de configurações e funcionalidades. Podemos considerar que trata-se de um novo navegador.
De onde surgiu o novo Firefox?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançado o navegador Firefox 80</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/08/lancado-o-navegador-firefox-80.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 23:09:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/08/lancado-o-navegador-firefox-80.html</guid>
      <description>Foi anunciado o lançamento da versão 80 do navegador Firefox. Confira a seguir quais foram as novidades lançadas nesta versão.
O Mozilla Firefox ainda é o segundo navegador mais utilizado no mundo, porém, esta vice liderança está ameaçada pelo Microsoft Edge (e pode ser que já tenha sido perdida). Paralelamente aos acontecimentos, a fundação Mozilla continua trabalhando nas atualizações com correções e melhorias, e chega agora na versão 80.
Novidades  No Windows 10, o Firefox agora pode ser definido como o visualizador de PDF padrão do sistema; No Linux agora é possível habilitar a aceleração de GPU para Firefox no X11, algo que já era possível no Wayland.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 75 é lançado, e veio com aplicativo Flatpak oficial</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/firefox-75-e-lancado-e-veio-com-aplicativo-flatpak-oficial.html</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 23:58:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/firefox-75-e-lancado-e-veio-com-aplicativo-flatpak-oficial.html</guid>
      <description>O Firefox 75 foi lançado recentemente. Além de trazer algumas melhorias em relação à versão anterior, trouxe oficialmente uma versão com aplicativo Flatpak. Mais detalhes a seguir.
O Firefox 75 foi lançado oficialmente no dia 07 de abril de 2020, aproximadamente um mês após a versão anterior. Devido à diminuição do ciclo de lançamento das versões, teremos novas versões quase que mensalmente.
A nova versão traz melhorias relacionadas à pesquisa, tornando a pesquisa mais rápida, inteligente e com as melhorias na barra de endereços é possível digitar menos para encontrar o que procura e com os sites mais populares aparecendo em destaque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Firefox 74 é lançado </title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/firefox-74-e-lancado.html</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 13:52:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/firefox-74-e-lancado.html</guid>
      <description>A versão 74 do navegador da Mozilla foi lançada no dia 10/03/2020. Saiba o que ela traz de novidades.
A versão 74 do Firefox traz algumas melhorias em relação ao seu antecessor, principalmente à nível de segurança e privacidade. Veja alguns destaques:
 Firefox Contêiner dedicado - Este contêiner é bem interessante, pois evita que sua navegação no Facebook seja rastreada. Sabe quando você pesquisa alguma coisa e logo em seguida as propagandas aparecem no Facebook?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Firefox para Android</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/novo-firefox-para-android.html</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 00:52:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/novo-firefox-para-android.html</guid>
      <description>A Mozilla lançou um novo navegador Firefox, inicialmente disponível apenas para Android. Este navegador promete ser mais rápido que os tradicionais Firefox que estão disponíveis na Play Store.
Mais detalhes a seguir.

Firefox Preview O Firefox Preview é a versão inicial de um navegador Firefox que ainda está em desenvolvimento, e é a base para o que será o novo navegador principal da Mozilla para Android (Firefox Fênix). Utilizando recursos do Focus, melhora a experiência de navegação e privacidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como resolver o erro ao instalar extensões no Firefox</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/05/como-resolver-o-erro-ao-instalar-extensoes-no-firefox.html</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 23:30:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/05/como-resolver-o-erro-ao-instalar-extensoes-no-firefox.html</guid>
      <description>Nos últimos dias o Firefox não permitiu a instalação de nenhuma extensão. O problema já foi resolvido com uma atualização lançada, mas, se você ainda está com este problema, veja a solução a seguir.

Firefox e Firefox ESR O Firefox é um navegador web multi-plataforma desenvolvido pela fundação Mozilla e por colaboradores. A versão padrão, chamada apenas de Firefox (ou Firefox Quantum) atualmente está na casa das versões 66 e é a versão disponível no repositório do Ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adblock Plus - Bloqueando propagandas indesejadas</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2013/08/dica-adblock-plus.html</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 21:07:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2013/08/dica-adblock-plus.html</guid>
      <description>A dica de hoje vai para você, que está cansado de ver aquelas propagandas ou anúncios chatos em sites que você está navegando. Existe uma solução para resolver este problema em quase 100% (em alguns casos resolve 100% mesmo), o nome desta solução é Adblock Plus, uma extensão do Firefox e Google Chrome que, praticamente sem qualquer configuração adicional já deixa sua navegação livre de propagandas indesejadas.
Através de filtros pré-configurados ela permite que sejam bloqueados frames, adwares, banners, propagandas no Youtube, Gmail e Facebook e diversos outros tipos de propagandas invasivas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FlashGot - Como integrar gerenciadores de download ao Firefox</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2013/08/flashgot.html</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2013 23:12:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2013/08/flashgot.html</guid>
      <description>FlashGot é uma extensão para firefox que permite a utilização de vários gerenciadores de download. Com o FlashGot é possível integrar diversos gerenciadores de download ao Firefox e utilizá-los na hora de fazer download de um ou vários arquivos por vez. O Flashgot não funciona no Firefox Quantum.
Uma função muito interessante do FlashGot é permitir o download direto de vídeos de sites como Youtube e outros sites de vídeos e músicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xmarks - Sincronizando seus favoritos, abas e histórico</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2013/02/xmarks-sincronizando-seus-favoritos.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 00:34:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2013/02/xmarks-sincronizando-seus-favoritos.html</guid>
      <description>Xmarks é uma extensão para Firefox, Chrome, IE e Safari que permite manter os favoritos, abas abertas e histórico sincronizados automaticamente entre os estes navegadores em Windows, Linux e Mac. A instalação e configuração é muito simples e vamos mostrar como fazer no Firefox e no Chrome.
No Firefox
1 - Baixe aqui a última versão.
2 - Instale e, após instalar, reinicie o Firefox.
3 - Crie uma conta no site do Xmarks, é bem simples e rápido.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
