<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Debian Buster on WSouza</title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/debian-buster/</link>
    <description>Recent content in Debian Buster on WSouza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Aug 2020 22:51:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/debian-buster/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lançada a 5º atualização do Debian Buster</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/08/lancada-5-atualizacao-do-debian-buster.html</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 22:51:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/08/lancada-5-atualizacao-do-debian-buster.html</guid>
      <description>Foi lançado o 5º upgrade do Debian Buster, chamado de Debian 10.5. Confira aqui quais foram as atualizações disponibilizadas neste upgrade e como atualizar seu Debian Buster.
O sistema de atualizações do Debian consiste em atualizações pontuais, com apenas um ou poucos pacotes, e de tempos em tempos saem atualizações maiores, com um maior número de pacotes atualizados. Estas versões não são consideradas um lançamento, mas sim complementos com melhorias e/ou atualizações de segurança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Buster - Instalação limpa com Dual Boot</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-instalacao-limpa.html</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 20:31:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-instalacao-limpa.html</guid>
      <description>Neste tutorial mostro o passo a passo, com o máximo de detalhes possíveis, de como fazer uma instalação limpa do Debian Buster.
Debian Buster    O Buster é a 10º versão do sistema operacional Debian e foi lançado no dia 06/07/2019, mais detalhes sobre seu lançamento em Debian Buster é lançado oficialmente.
Download    Utilizarei como exemplo um Live CD com a versão padrão, que vem com a interface Gnome e pode ser baixado num dos links abaixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Buster é lançado oficialmente</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-e-lancado-oficialmente.html</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 23:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-e-lancado-oficialmente.html</guid>
      <description>O Debian Buster enfim está entre nós em sua versão final.
Saiba aqui os detalhes do lançamento.
Debian    Debian é um sistema operacional que contém softwares livres. Até o dia 06/07/2019 a versão estável era a versão 9, chamada Stretch e lançada em 2017. Após dois anos é lançada a versão 10, de codinome Buster (cachorro do Andy, do filme Toy Story), que passa a ser a versão estável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizando para o Debian Buster </title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/atualizando-para-o-debian-buster.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 21:19:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/atualizando-para-o-debian-buster.html</guid>
      <description>Se você está utilizando o Debian Jessie ou Stretch e deseja utilizar o Buster, mas não quer fazer uma instalação do zero e perder seus dados ou ter que configurar tudo novamente, veja nesta matéria como fazer.

Considerações iniciais      Este tutorial foi elaborado através da atualização do Debian Jessie diretamente para o Debian Buster, mas pode ser aplicado na atualização do Debian Stretch para o Buster.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Installer Buster RC 2 Release</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-installer-buster-rc-2-release.html</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 01:39:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-installer-buster-rc-2-release.html</guid>
      <description>Lançado o Release Candidate 2 do Debian Buster, mais um fato que comprova a proximidade do lançamento do Buster. Continue a leitura para mais detalhes.

Debian    Debian - Curiosidades, informações, versões e ciclo de vida.
Debian Buster RC2    Release candidate é uma das fases antes do lançamento de um software. É quando ele já está praticamente pronto para ser colocado no mercado, mas ainda pendente de alguma inclusão/alteração e podendo possuir alguns bugs de pequeno impacto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Buster está chegando</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-buster-esta-chegando.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-buster-esta-chegando.html</guid>
      <description>A data de lançamento do Debian 10, codinome Buster, está se aproximando. Veja na matéria a seguir quais são as novidades que virão com ele.

Debian    Debian é um sistema operacional que contém softwares livres e, atualmente a versão estável é a 9, de codinome Stretch, lançada em 17 de Junho de 2017. Mais informações sobre o Debian em Debian - Curiosidades, informações, versões e ciclo de vida.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
