<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google Drive on WSouza</title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/google-drive/</link>
    <description>Recent content in Google Drive on WSouza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Oct 2015 22:25:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/google-drive/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Criar backup do WhatsApp no Google Drive</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/10/backup-do-whatsapp-no-google-drive.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 22:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/10/backup-do-whatsapp-no-google-drive.html</guid>
      <description>A partir da versão 2.12.303 do WhatsApp para Android permite que você crie um backup privado do seu histórico de conversas, mensagens de voz, vídeos e imagens no Google Drive, função ideal para quem deseja ter um backup de seus dados em caso de perda ou mesmo troca do smartphone

Segundo o blog do Google Brasil, a função estará disponível para todos os usuários ao longo dos próximos meses, mas os mais impacientes já podem baixar diretamente do site do ofcial em http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Armazenamento na nuvem (Dropbox, Google Drive, OneDrive e Copy)</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2013/11/armazenamento-na-nuvem-dropbox-google-drive-skydrive-e-copycom.html</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 03:19:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2013/11/armazenamento-na-nuvem-dropbox-google-drive-skydrive-e-copycom.html</guid>
      <description>Atualizado em 04/11/2014
O Dicas Linux e Windows traz hoje uma lista de alguns serviços de armazenamento e compartilhamento de arquivos na nuvem, serviços que permitem também a sincronização de arquivos entre diferentes dispositivos, o que os tornam ótimos para realizar backups de seus arquivos já que estes estarão replicados em vários lugares ao mesmo tempo. São eles: o Dropbox, Copy, OneDrive e Google Drive, serviços que são gratuitos e possuem versões pagas com maior capacidade de armazenamento.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
