<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on WSouza</title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on WSouza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2021 23:03:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lançado o Ubuntu 21.04 Hirsute Hippo</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/04/lancado-o-ubuntu-2104-hirsute-hippo.html</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 23:03:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/04/lancado-o-ubuntu-2104-hirsute-hippo.html</guid>
      <description>Conforme programado, o Ubuntu 21.04 Hirsute Hippo foi lançado no dia 22 de abril. Veja a seguir mais detalhes, como baixá-lo e instalá-lo.
Hirsute Hippo Como citado nas matérias anteriores sobre a versão 21.04, o nome Hirsute Hippo significa &amp;ldquo;Hipopótamo Peludo&amp;rdquo;.
Esta será a segunda de 3 versões intermediárias que são lançadas entre cada versão LTS (a primeira foi a 20.10 e a próxima será a 21.10). É uma versão estável e seu suporte terá duração de 9 meses, durando até janeiro de 2022, conforme o ciclo de vida das versões do Ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primeiras impressões sobre o GNOME 40</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/04/primeiras-impressoes-sobre-o-gnome-40.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 19:43:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/04/primeiras-impressoes-sobre-o-gnome-40.html</guid>
      <description>Nos últimos dias foi lançada a versão 40 do GNOME. Veja nesta matéria as primeiras impressões de seu uso no Fedora 34, um dos primeiros sistemas a receber esta nova versão.
GNOME Segundo a Wikipédia:
 GNOME (acrônimo para GNU Network Object Model Environment) é um projeto de software livre abrangendo o Ambiente de Trabalho GNOME, para os usuários, e a Plataforma de Desenvolvimento GNOME, para os desenvolvedores. O projeto dá ênfase especial a usabilidade, acessibilidade e internacionalização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 21.04 - Beta, Cronograma de Lançamento e Informações </title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/04/ubuntu2104-cronograma-de-lancamento-beta-e-informacoes.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 01:37:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/04/ubuntu2104-cronograma-de-lancamento-beta-e-informacoes.html</guid>
      <description>Veja nesta matéria como está o cronograma de lançamento da próxima versão do Ubuntu, a 21.04 - chamada de Hirsute Hippo - e mais algumas informações.
Ubuntu 21.04 - Hirsute Hippo É a próxima (e segunda de três) versão do intermediária do Ubuntu, que será lançada em abril e teve seu desenvolvimento iniciado em Outubro de 2020, conforme a matéria publicada na época: Ubuntu 21.04 - Nome revelado e desenvolvimento iniciado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Edge-Dev suporta login e sincronização no Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/03/microsoft-edge-dev-suporta-login-e-sincronizacao-no-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 23:51:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/03/microsoft-edge-dev-suporta-login-e-sincronizacao-no-linux.html</guid>
      <description>Em tempo: Na última semana a versão Linux do Microsoft Edge passou a suportar login e sincronização entre dispositivos, algo que ainda não era permitido. Veja nesta matéria como ativar.
Microsoft Edge O Microsoft Edge é um navegador Web da Microsoft desenvolvido com base no projeto de código aberto Chromium, o mesmo que é a base do Google Chrome. A versão Dev para Linux foi lançada em Outubro de 2020, conforme mostrado na matéria Navegador Microsoft Edge para Linux liberado no canal dev.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o programa do IRPF 2021 no Debian e Fedora</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 19:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</guid>
      <description>Muito bom, instalei bem rápido no Linux Xubuntu 20&amp;hellip; Antonio Almeida - May 1, 2021
Muito bom, instalei bem rápido no Linux Xubuntu 20.20.
#### Não consegui atualizar o IRPF 2021 Multiplataforma... [Luiz Araújo](https://www.blogger.com/profile/02327114020113904476 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - May 5, 2021 Não consegui atualizar o IRPF 2021 Multiplataforma no Zorin lite (Linux) verão 32 bits. E sem a atualização o programa não é permite enviar a declaração para a Receita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o programa do IRPF 2021 no Debian e Fedora</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 19:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</guid>
      <description>Nesta semana foi disponibilizado o DIRPF, que é o programa gerador da declaração de imposto de renda de pessoa física. Veja nesta matéria como instalar no Debian (e seus derivados) e Fedora.
DIRPF 2021 O DIRPF é o programa que gera a declaração do imposto de renda para pessoa física. Há versões para sistemas operacionais Linux, Windows, MacOS e uma versão Multiplataforma. Nesta matéria será mostrado como instalar/executar a versão para Linux e a Multiplataforma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o VirtualBox em qualquer distribuição Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/instalar-o-virtualbox-em-qualquer-distribuicao-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/instalar-o-virtualbox-em-qualquer-distribuicao-linux.html</guid>
      <description>Se você têm encontrado dificuldades para instalar o VirtualBox em sua distribuição linux, veja aqui como instalá-lo sem se preocupar com as dependências de bibliotecas recentes.
VirtualBox VirtualBox (VB) é um software gratuito (e de código aberto) de virtualização, muitas vezes chamado de máquina virtual. Como citei na matéria que fiz em 2018, quando falei do &amp;ldquo;concorrente do VB&amp;rdquo;, o VMware, o conceito de de máquina virtual é:
 &amp;ldquo;O conceito de máquina virtual (VM) é um software que emula as funções de um computador, permitindo que outro (s) SO (s) (convidado) sejam instalados dentro de um SO hospedeiro&amp;hellip;&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 21.04  - Saiba as últimas da versão que será lançada em Abril</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/ubuntu-2104-saiba-as-ultimas-da-versao.html</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:30:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/ubuntu-2104-saiba-as-ultimas-da-versao.html</guid>
      <description>Com lançamento previsto para Abril, as notícias sobre o Ubuntu 21.04 Hirsute Hippo vêm surgindo. Veja nesta matéria o que foi revelado sobre ele até o momento.
Hirsute Hippo Hirsute Hippo é o nome e codinome da versão 21.04 do Ubuntu, que está programada para lançamento no dia 22 de abril de 2021. Seguindo o padrão de lançamentos do Ubuntu esta será a segunda de três versões intermediárias antes de uma versão LTS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Bullseye entra em congelamento</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/debian-bullseye-em-congelamento.html</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jan 2021 23:20:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/debian-bullseye-em-congelamento.html</guid>
      <description>O Debian Bullseye entra na fase de congelamento. Veja nesta matéria o que isto significa e quais são as próximas etapas até o lançamento da versão final.
Em julho de 2020 fiz uma matéria mostrando como acompanhar o desenvolvimento do Debian Bullseye, que naquele momento, fazia aproximadamente 1 ano que estava em desenvolvimento na &amp;ldquo;fase&amp;rdquo; testing. De lá pra cá os desenvolvedores continuaram trabalhando, trazendo as versões mais recentes dos aplicativos, corrigindo bugs e agora, em janeiro de 2021, inicia-se o congelamento (freeze).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daily Builds do Ubuntu 21.04 liberadas</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/11/daily-builds-do-ubuntu-2104-liberadas.html</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 23:19:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/11/daily-builds-do-ubuntu-2104-liberadas.html</guid>
      <description>Após o início do desenvolvimento do Ubuntu 21.04, as compilações diárias começam a ser disponibilizadas. Veja aqui o que são estas compilações diárias e como baixá-las.
Daily Builds Se ainda faltava alguma coisa para oficializar o início do desenvolvimento do Ubuntu 21.04, cujo nome será Hirsute Hippo, já não falta mais. Agora as Daily Builds, ou compilações diárias, começaram a ser liberadas.
Mas o que são estas Daily Builds? São images ISO que são disponibilizadas diariamente com as novidades ou alterações lançadas até aquele momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 21.04 - Nome revelado e desenvolvimento iniciado</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu2104-nome-revelado-e-desenvolvimento-iniciado.html</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 18:38:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu2104-nome-revelado-e-desenvolvimento-iniciado.html</guid>
      <description>Poucos dias depois de lançar o Ubuntu 20.10, a próxima versão já teve o seu nome revelado. Confira.
Como de costume, logo após lançar uma versão do Ubuntu, a equipe começa a publicar coisas sobre a próxima versão. Hoje foi revelado qual será o nome e codinome do Ubuntu 21.04, que será lançado em abril de 2021.
Ubuntu Hirsute Hippo Como já sabemos, os nomes e codinomes das versões do Ubuntu alguns padrões.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançamento Fedora 33</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/lancamento-fedora-33.html</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2020 14:56:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/lancamento-fedora-33.html</guid>
      <description>No dia 27 de outubro de 2020 foi lançada a versão 33 do Fedora, que traz diversas novidades. Veja a seguir mais detalhes sobre este lançamento e como baixar, instalar e atualizar.
 &amp;ldquo;Hoje, estou animado para compartilhar os resultados do trabalho árduo de milhares de colaboradores para o Projeto Fedora: nosso último lançamento, Fedora 33, está aqui! Este é um grande lançamento com muita mudança, mas acredito que todo esse trabalho também o tornará confortável, cumprindo nosso objetivo de trazer-lhe o mais recente software estável, poderoso e robusto de código livre e de código aberto em muitas ofertas fáceis de usar&amp;hellip;&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Groovy Gorilla Lançado</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu-groovy-gorilla-lancado.html</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 23:58:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu-groovy-gorilla-lancado.html</guid>
      <description>Os desenvolvedores do Ubuntu anunciam o lançamento do Ubuntu 20.10 Groovy Gorilla. Veja a seguir como baixar e instalar.
Groovy Gorilla Conforme programado o Ubuntu Groovy Gorilla é lançado no dia 22 de outubro. O nome Groovy é um adjetivo que lembra moda, e Gorilla significa Gorila mesmo.
O Groovy Gorilla é a primeira das 3 versões intermediárias que são lançadas entre cada versão LTS _(as outras duas serão a 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegador Microsoft Edge para Linux liberado no canal dev</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/navegador-microsoft-edge-para-linux.html</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 23:57:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/navegador-microsoft-edge-para-linux.html</guid>
      <description>A Microsoft liberou o seu navegador para Linux, o Microsoft Edge, para download no canal de desenvolvedores. Mais detalhes na matéria a seguir.
Microsoft Edge O Microsoft Edge em questão é a segunda geração do navegador da Microsoft, totalmente remodelado e baseado no navegador Chromium, que também é a base para o Google Chrome. A Microsoft vem há um certo tempo anunciando o lançamento de uma versão deste navegador para Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema Yaru do Ubuntu no Libreoffice</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/tema-yaru-do-ubuntu-no-libreoffice.html</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 17:53:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/tema-yaru-do-ubuntu-no-libreoffice.html</guid>
      <description>A mais recente versão do LibreOffice traz uma novidade. Trata-se do tema de ícones Yaru, que foi disponibilizado o LibreOffice. Mais detalhes na matéria abaixo.
Antes de tudo, uma breve apresentação dos &amp;ldquo;protagonistas&amp;rdquo; desta matéria:
Tema Yaru O tema Yaru é o tema padrão do Ubuntu há algumas versões. Desde o Ubuntu 19.10 possui a variante dark, que o deixou muito mais interessante. No começo do ano fiz uma matéria mostrando como tê-lo em outras distribuições: Tema Yaru do Ubuntu no Debian e em outras distribuições Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fedora 33 Beta</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/fedora-33-beta.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 00:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/fedora-33-beta.html</guid>
      <description>Na semana passada foi disponibilizada a versão beta do Fedora 33, distribuição Linux desenvolvida pela comunidade do Projeto Fedora. Saiba mais na matéria abaixo.
Fedora É a primeira vez que falo alguma coisa sobre o Fedora aqui no blog. Como de costume, só falo aqui sobre sistemas e aplicativos que utilizo, e o motivo de nunca ter falado sobre o Fedora era exatamente por nunca tê-lo utilizado. Esta situação mudou há alguns meses, quando resolvi instalar a versão 32 por curiosidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 20.10  - Beta  e papéis de parede disponíveis</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu-2010-beta-e-papeis-de-parede.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 22:33:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu-2010-beta-e-papeis-de-parede.html</guid>
      <description>Nos últimos dias foram disponibilizados os papéis de parede oficiais e a versão beta do Ubuntu 20.10 - Groovy Gorilla . Mais detalhes na matéria abaixo.
O Mês de Outubro traz o lançamento final do Ubuntu 20.10, codinome Groovy Gorilla. Esta é uma das 3 versões intermediárias, que são lançadas entre duas versões LTS. estas versões possuem suas peculiaridades, como tempo de suporte menor. Para entender como funciona o ciclo de desenvolvimento do Ubuntu leia a matéria Ubuntu - Como funciona a política de seu ciclo de vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Edge chegando no Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/09/microsoft-edge-chegando-no-linux.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 17:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/09/microsoft-edge-chegando-no-linux.html</guid>
      <description>Depois de um bom tempo sem se pronunciar a respeito do Microsoft Edge para Linux, a Microsoft divulgou uma data de lançamento para uma versão prévia do mesmo. Saiba mais na matéria abaixo.
O Microsoft Edge éum navegador Web foi desenvolvido pela Microsoft para substituir o navegador Internet Explorer. Inicialmente possuia um &amp;ldquo;motor&amp;rdquo; próprio da Microsoft. No início de 2019 a Microsoft anunciou que passaria a se basear no projeto de código aberto Chromium (o mesmo do Google Chrome), conforme foi tratado na matéria Microsoft Edge agora é baseado no Chromium.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gnome 3.38 é lançado</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/09/gnome-338-e-lancado.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 21:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/09/gnome-338-e-lancado.html</guid>
      <description>O Gnome 3.38 foi lançado no dia 16 de setembro. Veja na matéria a seguir quais recursos, melhorias e novidades foram apresentados nesta nova versão.
O GNOME é um ambiente de trabalho (também chamado de interface gráfica, ambiente gráfico&amp;hellip;) para sistemas baseados em Linux. É supervisionado pela fundação GNOME e mantido por uma comunidade de desenvolvedores trabalham voluntariamente ou são funcionários de grandes empresas da área de tecnologia.
O GNOME foi lançado em 1999 e a partir da versão 3, passou a ser chamado de GNOME Shell e trouxe mudanças significativas em relação à versão anterior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 20.10 Groovy Gorilla - Kernel 5.8 e alguns recursos</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/09/ubuntu-20-10-groovy-gorilla-kernel58-e-alguns-recursos.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 21:16:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/09/ubuntu-20-10-groovy-gorilla-kernel58-e-alguns-recursos.html</guid>
      <description>Falta pouco mais de 1 mês para o lançamento do Ubuntu 20.10 - Groovy Gorilla. Veja a seguir quais serão os próximos passos até o lançamento e quais os recursos que já estão presentes até o momento.
Conforme mostrado na matéria Ubuntu 20.10 - Maio 2020, a próxima versão do Ubuntu será lançada em outubro, com suporte de 9 meses, e será uma das 3 versões intermediárias entre as versões LTS (saiba mais sobre as versões do Ubuntu em Ubuntu - Como funciona a política de seu ciclo de vida).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançada a 5º atualização do Debian Buster</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/08/lancada-5-atualizacao-do-debian-buster.html</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 22:51:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/08/lancada-5-atualizacao-do-debian-buster.html</guid>
      <description>Foi lançado o 5º upgrade do Debian Buster, chamado de Debian 10.5. Confira aqui quais foram as atualizações disponibilizadas neste upgrade e como atualizar seu Debian Buster.
O sistema de atualizações do Debian consiste em atualizações pontuais, com apenas um ou poucos pacotes, e de tempos em tempos saem atualizações maiores, com um maior número de pacotes atualizados. Estas versões não são consideradas um lançamento, mas sim complementos com melhorias e/ou atualizações de segurança.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acompanhe o desenvolvimento do Debian Bullseye</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/07/acompanhe-o-desenvolvimento-do-debian-bullseye.html</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2020 01:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/07/acompanhe-o-desenvolvimento-do-debian-bullseye.html</guid>
      <description>O Debian 11, que será chamado de Bullseye, está na &amp;ldquo;fase&amp;rdquo; testing desde julho de 2019. Confira nesta matéria como anda seu desenvolvimento e como acompanhá-lo.
No dia 06/07/2020 fez 1 ano que o Debian 10 (Buster), a versão estável do Debian, foi lançada. Logo após o anúncio do Buster, também foi a anunciado a próxima versão, que sai da &amp;ldquo;fase&amp;rdquo; sid e entra na &amp;ldquo;fase&amp;rdquo; testing . Para saber mais sobre as fases de desenvolvimento do Debian, leia a matéria Debian - Curiosidades, informações, versões e ciclo de vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançado o Linux Mint 20 &#39;Ulyana&#39;</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/06/lancado-o-linux-mint-20-ulyana.html</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 23:57:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/06/lancado-o-linux-mint-20-ulyana.html</guid>
      <description>A equipe de desenvolvimento anunciou no dia 27/06/2020 o lançamento da versão estável do Linux Mint 20 &amp;lsquo;Ulyana&amp;rsquo;. Veja a seguir mais informações sobre este lançamento.
Ulyana O Linux Mint 20 &amp;lsquo;Ulyana&amp;rsquo; é a versão estável da distribuição francesa baseada no Ubuntu, neste caso, Ubuntu 20.04 LTS. Esta versão terá suporte até 2025.
Nas matérias &amp;ldquo;Linux Mint Ulyana&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Linux Mint 20: Beta disponível e polêmica com pacotes Snap&amp;rdquo; já adiantamos as novidades e melhorias que viriam com esta nova versão, mas cabe um breve resumo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Mint 20: Beta disponível e polêmica com pacotes Snap</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/06/linux-mint-20-beta-disponivel-e.html</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 23:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/06/linux-mint-20-beta-disponivel-e.html</guid>
      <description>A data de lançamento do Linux Mint 20 está se aproximando e o sistema vai tomando forma.
Confira aqui as últimas novidades e a &amp;ldquo;polêmica&amp;rdquo; sobre o uso dos pacotes Snap do Ubuntu.
O que sabemos sobre o LM20 até agora. A matéria de 1º de abril &amp;ldquo;Linux Mint 20 Ulyana&amp;rdquo; abordou sobre o que se sabia a respeito do LM20 até aquele momento, como seu codinome que será Ulyana e que este seria baseado no Ubuntu 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 20.10 - Maio 2020</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/05/ubuntu-2010-maio-2020.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 01:12:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/05/ubuntu-2010-maio-2020.html</guid>
      <description>O Ubuntu 20.10 já está em desenvolvimento. Veja nesta matéria o que já temos de informações sobre ele até o mês de maio de 2020.
Poucos dias após o lançamento do Ubuntu 20.04 &amp;ldquo;Focal Fossa&amp;rdquo; (mais precisamente em 30 de abril), a equipe do Ubuntu iniciou seu trabalho com a nova versão. O desenvolvimento da nova versão iniciou-se a partir do que foi lançado no Focal Fossa. Foram definidas as datas de lançamentos de testes, versões beta, congelamentos e lançamento oficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando ou atualizando o Ubuntu 20.04 Focal Fossa</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/instalando-ou-atualizando-o-ubuntu-20-04-focal-fossa.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 12:16:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/instalando-ou-atualizando-o-ubuntu-20-04-focal-fossa.html</guid>
      <description>Show, cara. Salvou meu Ubuntu 18.04 que não atuali&amp;hellip; Unknown - Sep 0, 2020
Show, cara. Salvou meu Ubuntu 18.04 que não atualizava para o 20.04 de jeito nenhum.
Obrigado! :)
#### Valeu. [W. Souza](https://www.blogger.com/profile/13145950875273640819 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Sep 2, 2020 Valeu.
#### Olá, montei meu PC, instalei Windows 10 no ssd m2 ... [Fer_Cyborg](https://www.blogger.com/profile/05214537172727867991 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Oct 5, 2020 Olá, montei meu PC, instalei Windows 10 no ssd m2 e queria instalar Ubuntu no ssd 120 gb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando ou atualizando o Ubuntu 20.04 Focal Fossa</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/instalando-ou-atualizando-o-ubuntu-20-04-focal-fossa.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 12:16:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/instalando-ou-atualizando-o-ubuntu-20-04-focal-fossa.html</guid>
      <description>Após o lançamento oficial do Ubuntu 20.04 vamos ver nesta matéria algumas opções para obtê-lo e usufruir de todas as suas funcionalidades. Confira.
Há várias formas de obter e utilizar o recém lançado Ubuntu Focal Fossa. Nesta matéria mostrarei algumas destas formas, como:
 Atualizar a partir de uma versão anterior, sem perder arquivos e configurações. A dica apresentada nesta matéria ignora a notificação do sistema sobre a nova versão disponível, todo o processo será realizado pelo terminal; Instalar do zero a partir de um Live DVD/USB; Instalar em uma máquina virtual; Executar em modo live.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 20.04 LTS Focal Fossa é lançado oficialmente</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/ubuntu-2004-lts-focal-fossa-e-lancado-oficialmente.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 11:38:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/ubuntu-2004-lts-focal-fossa-e-lancado-oficialmente.html</guid>
      <description>alguem me sabe dizer se ha suporte para as &amp;ldquo;b&amp;hellip; Unknown - Apr 0, 2020
alguem me sabe dizer se ha suporte para as &amp;ldquo;belas&amp;rdquo; graficas sis mnirage 3+??
#### Acho que não. A última vez que consegui alguma coi... [W. Souza](https://www.blogger.com/profile/13145950875273640819 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Apr 0, 2020 Acho que não. A última vez que consegui alguma coisa com as Sis Mirage 3 foi utilizando o Ubuntu 18.04, adaptando uma daquelas dicas da matéria que fiz em 2015.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 20.04 LTS Focal Fossa é lançado oficialmente</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/ubuntu-2004-lts-focal-fossa-e-lancado-oficialmente.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 11:38:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/ubuntu-2004-lts-focal-fossa-e-lancado-oficialmente.html</guid>
      <description>Saiu oficialmente a nova versão de uma das distribuições Linux mais populares, o Ubuntu em sua versão 20.04 LTS, com suporte de longo prazo. Veja nesta matéria as notas de lançamento.
O sistema operacional Ubuntu - uma das mais populares distribuições Linux - chega ao lançamento oficial da sua nova versão LTS, a 20.04 de codinome Focal Fossa. O nome Focal vem de foco, parte importante. Já Fossa é um mamífero carnívoro da família encontrado na ilha de Madagascar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 maneiras de gravar uma imagem ISO num pendrive utilizando Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/3-maneiras-de-gravar-uma-imagem-iso-num-pendrive-utilizando-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 02:17:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/3-maneiras-de-gravar-uma-imagem-iso-num-pendrive-utilizando-linux.html</guid>
      <description>iabadabaduuuu Anônimo - Jan 5, 2021
iabadabaduuuu
#### E método DD, deu erro na parte do progress, então ... [Gustavo Maciel 13](https://www.blogger.com/profile/14297456498719774611 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Apr 5, 2021 E método DD, deu erro na parte do progress, então cortei o comando, acredito que eu estou usando uma versão bem antiga, usei o echo para me alertar do término da operação</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 maneiras de gravar uma imagem ISO num pendrive utilizando Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/3-maneiras-de-gravar-uma-imagem-iso-num-pendrive-utilizando-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 02:17:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/3-maneiras-de-gravar-uma-imagem-iso-num-pendrive-utilizando-linux.html</guid>
      <description>Nesta matéria mostro 3 opções para gravar imagens ISO num pendrive, tornando possível &amp;ldquo;rodar&amp;rdquo; sua distribuição Linux diretamente nele.
Se preferir, vá direto ao tutorial. DD
UNETbootin
Etcher
Por que eu preciso disso? Devido à ausência de drives de DVD nos notebooks mais recentes tornou-se ainda mais necessária a utilização de pendrives para gerar um pendrive bootável (Live USB) e iniciar o sistema a partir dele, ou mesmo criar uma imagem de instalação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saiu a versão Beta do Ubuntu 20.04 Focal Fossa</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/saiu-versao-beta-do-ubuntu-2004-focal-fossa.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 23:50:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/saiu-versao-beta-do-ubuntu-2004-focal-fossa.html</guid>
      <description>No dia 02/04/2020 saiu a versão beta do Ubuntu 20.04 Focal Fossa. Veja nesta matéria o que falta para a versão final e como obter esta versão.
O Ubuntu 20.04, codinome Focal Fossa, é a próxima versão LTS e será lançado oficialmente no dia 23 de abril. Seguindo o cronograma de lançamento (ver imagem abaixo) foi lançada a versão Beta no dia 02 de abril, sendo esta uma das últimas fases antes da versão final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Mint 20 Ulyana</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/linux-mint-20-ulyana.html</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:21:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/linux-mint-20-ulyana.html</guid>
      <description>Foi anunciado que o Linux Mint 20 será lançado ainda este ano. Confira a seguir mais detalhes e outras informações sobre este lançamento.
Quando se trata de distribuições baseadas no Kernel Linux, geralmente tenho o hábito de falar e utilizar como exemplo o Debian e Ubuntu, pois são as distribuições que geralmente utilizo. Como a ideia principal do blog é falar sobre assuntos e situações que encontro no dia-a-dia como usuário, acabo não tendo muito o que falar sobre outras distribuições.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema Yaru do Ubuntu no Debian e em outras distribuições Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/tema-yaru-do-ubuntu-no-debian-e-em-outras-distribuicoes-linux.html</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 21:07:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/tema-yaru-do-ubuntu-no-debian-e-em-outras-distribuicoes-linux.html</guid>
      <description>Veja aqui como deixar outras distribuições Linux com a mesma aparência do novo Ubuntu 20.04 instalando o novo tema Yaru.
Uma das coisas que sempre achei mais legais no Ubuntu são seus temas. Meus preferidos sempre foram os temas voltados para a cor marrom, presente nas versões 6, 7, e depois os voltados para a cor laranja. O tema Yaru é o tema oficial do Ubuntu há um certo tempo. A versão do Ubuntu 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/java-oracle-14-e-posteriores-no-debian-ubuntu-e-derivados.html</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 20:35:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/java-oracle-14-e-posteriores-no-debian-ubuntu-e-derivados.html</guid>
      <description>Passo a passo detalhado e muito útil. Obrigada! Anônimo - Jun 2, 2020
Passo a passo detalhado e muito útil. Obrigada!
#### muito bom!! Meus parabéns pelo procedimento. [Unknown](https://www.blogger.com/profile/07720850229081869234 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Jun 3, 2020 muito bom!! Meus parabéns pelo procedimento.
#### De nada. [W. Souza](https://www.blogger.com/profile/13145950875273640819 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Jun 3, 2020 De nada.
#### Muito bom e objetivo1! Alguns outros fóruns antigo... [Luan](https://www.blogger.com/profile/05445600462514586679 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Jun 1, 2020 Muito bom e objetivo1!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/java-oracle-14-e-posteriores-no-debian-ubuntu-e-derivados.html</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 20:35:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/java-oracle-14-e-posteriores-no-debian-ubuntu-e-derivados.html</guid>
      <description>A Oracle acabou de lançar a versão 14 15 do Java SE. Veja aqui como baixar, instalar e configurar no Debian, Ubuntu e derivados.
Atualizado em 06/04/2021
Java Oracle O Java Oracle (Java SE) é o conjunto de ferramentas necessárias para o desenvolvimento e execução de programas com a linguagem de programação Java. O Java SE (Java Platform, Standard Edition) contém o ambiente de execução, chamado de JRE (Java Runtime Environment), e o JDK (Java Development Kit), que é o &amp;ldquo;modo&amp;rdquo; utilizado para criar programas na linguagem de programação Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa de declaração do IRPF 2020 no Linux com Java OpenJDK</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-no-linux-com-java-openjdk.html</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 22:56:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-no-linux-com-java-openjdk.html</guid>
      <description>extremamente complicado Unknown - Mar 2, 2020
extremamente complicado
#### Nossa, muito obrigado a quem escreveu essa dica! E... [Anônimo]( &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Apr 2, 2020 Nossa, muito obrigado a quem escreveu essa dica! Eu virei adepto ao software livre, e não queria ter que instalar o java proprietário para declarar o IR. A dica funcionou perfeitamente pra mim no ubuntu. A única observação a ser feita é para quem não tem familiaridade com o linux: é preciso localizar o endereço onde a pasta foi baixada no pc, se for na pasta &amp;ldquo;Downloads&amp;rdquo;, provavelmente vai algo do tipo &amp;ldquo;/home/nome-de-usuário/Downloads/irpf2020-1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa de declaração do IRPF 2020 no Linux com Java OpenJDK</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-no-linux-com-java-openjdk.html</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 22:56:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-no-linux-com-java-openjdk.html</guid>
      <description>Se você precisa utilizar o DIRPF 2020 no Linux mas não pode instalar o Java Oracle ou tem problemas com a versão disponível no formato .BIN, veja aqui como utilizá-lo na versão multiplataforma e com o OpenJDK.
Se procura a versão 2021, veja em: Instalando o programa do IRPF 2021 no Debian e Fedora
Antes de tudo: O que é, e para que serve o Java? Java (neste caso Java Runtime Environment, ou JRE) é o ambiente de execução para programas criados com a linguagem de programação Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notícias sobre o Ubuntu 20.04 LTS</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/noticias-sobre-o-ubuntu-20-04-lts.html</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 23:45:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/noticias-sobre-o-ubuntu-20-04-lts.html</guid>
      <description>O Ubuntu 20.04 LTS será lançado em abril. Nos últimos dias saíram muitas notícias a respeito de seu lançamento. Confira a seguir.
Focal Fossa O Ubuntu 20.04 será chamado Focal Fossa e seguindo o padrão de versões do Ubuntu, o Focal Fossa será LTS. O nome Fossa remete à um mamífero de Madagascar e Focal é um adjetivo relacionado à centro, algo que é o mais importante.
Saiba mais sobre o padrão de nomes, de versões, de lançamentos e ciclo de vida das versões do Ubuntu aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa de declaração do IRPF 2020 no Debian, Ubuntu e derivados (Arquivo .bin &#43; Java Oracle)</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-instalacao-no-debian-e-derivados.html</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:54:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-instalacao-no-debian-e-derivados.html</guid>
      <description>Apisidio - Feb 1, 2020
Este comentário foi removido pelo autor.
#### Conseguiu resolver? [W. Souza](https://www.blogger.com/profile/13145950875273640819 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Feb 1, 2020 Conseguiu resolver?
#### Bom dia, Esta foi a maneira mais fácil de instala... [Igor Silva](https://www.blogger.com/profile/00932071431684394485 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Feb 6, 2020 Bom dia,
Esta foi a maneira mais fácil de instalar o programa da receita federal no Linux Ubuntu que já encontrei na internet.
Obrigado por compartilhar o seu conhecimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa de declaração do IRPF 2020 no Debian, Ubuntu e derivados (Arquivo .bin &#43; Java Oracle)</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-instalacao-no-debian-e-derivados.html</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:54:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-instalacao-no-debian-e-derivados.html</guid>
      <description>A Receita Federal disponibilizou o download do programa para declaração do imposto de renda para pessoa física - DIRPF 2020. Saiba aqui como instalar no Debian, Ubuntu e derivados utilizando um arquivo .BIN e o Java Oracle.
Se procura a versão 2021, veja em: Instalando o programa do IRPF 2021 no Debian e Fedora
IRPF 2020 O programa é necessário para efetuar as declarações do imposto de renda de pessoa física, que podem ser entregues do dia 01/03/2020 à 30/04/2020 30/06/2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 13 no Debian e Derivados</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/java-oracle-13-no-debian-e-derivados.html</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 23:16:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/java-oracle-13-no-debian-e-derivados.html</guid>
      <description>Unknown - Mar 2, 2020
Este comentário foi removido pelo autor.
#### PERFEITO! Único tutorial da internet brasileira qu... [Fabiano Vasconcelos](http://fabianovasconcelos.com/ &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Mar 2, 2020 PERFEITO!
Único tutorial da internet brasileira que resolveu o problema em 2020!
Faltou só comentar que os comandos devem ser executados com &amp;ldquo;sudo&amp;rdquo; antes.
Parabéns!
#### Opa. Valeu, tinha esquecido do sudo. [W. Souza](https://www.blogger.com/profile/13145950875273640819 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Mar 2, 2020 Opa.
Valeu, tinha esquecido do sudo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 13 no Debian e Derivados</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/java-oracle-13-no-debian-e-derivados.html</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 23:16:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/java-oracle-13-no-debian-e-derivados.html</guid>
      <description>Instalando e configurando a PATH do Oracle Java 13 no Debian e derivados. Se deseja a versão 14, que foi publicada recentemente, veja em Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados
Java 13 O Java Oracle 13 é uma versão máquina virtual do conjunto de ferramentas necessárias para o desenvolvimento de programas com a linguagem de produção Java e execução dos mesmos. Diversos programas que são desenvolvidos para serem executados em multiplataforma são disponibilizados neste formato, portanto, necessitarão do Java para serem executados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegador Edge baseado no Chromium será lançado em janeiro de 2020 e terá versão para Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/11/navegador-edge-tem-data-de-lancamento-com-versao-para-linux.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 21:21:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/11/navegador-edge-tem-data-de-lancamento-com-versao-para-linux.html</guid>
      <description>A Microsoft anunciou que o navegador Edge, baseado no código do Chromium, já tem data de lançamento. Além disso a empresa anunciou que haverá versão para Linux. Confira mais detalhes nesta matéria.
 Navegador Edge
O navegador Microsoft Edge é um navegador da Microsoft que vem pré instalado nos sistemas Windows. Surgiu em 2015 para substituir o antigo navegador Internet Explorer, outrora líder no mercado de navegadores, porém, nunca conseguiu competir com o Chrome da Google ou mesmo com o Mozilla Firefox.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 19.10 chegou</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/10/ubuntu-1910-chegou.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 11:31:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/10/ubuntu-1910-chegou.html</guid>
      <description>No dia 17 de outubro de 2019 foi lançado o Ubuntu 19.10, chamado de Eoan Ermine. Esta é a última versão antes do próximo LTS. Veja aqui o que o Eoan Ermine traz de novidades e como obtê-lo.
Sobre o Ubuntu O Ubuntu é um sistema operacional de código aberto, construído a partir do Kernel Linux. É desenvolvido por uma empresa chamada Canonical, é baseado no Debian, uma das mais antigas distribuições Linux e pai de várias distribuições Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skolelinux, o Debian Educacional</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/10/skolelinux-o-debian-educacional.html</link>
      <pubDate>Sun, 06 Oct 2019 22:41:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/10/skolelinux-o-debian-educacional.html</guid>
      <description>Conheça o Skolelinux, a versão do Debian voltada ao ambiente escolar. Mais detalhes na matéria a seguir.

Skolelinux O Skolelinux (ou Debian EDU) é um ambiente educacional completo e facilmente configurável. Após instalado e configurado disponibiliza um conjunto de aplicativos educacionais que pode ser categorizado por idade, além de um servidor LTSP¹.
Detalhes, informações e lançamento O Skolelinux é uma versão do Debian com um ambiente educacional instalado e pré-configurado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gosta das fontes do Ubuntu? Veja como instalar em seu sistema Linux e deixá-lo com a mesma aparência do Ubuntu</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/08/gosta-das-fontes-ubuntu-veja-como-instalar-em-seu-sistema-linux-e-deixa-lo-com-a-mesma-aparencia-do-ubuntu.html</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2019 13:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/08/gosta-das-fontes-ubuntu-veja-como-instalar-em-seu-sistema-linux-e-deixa-lo-com-a-mesma-aparencia-do-ubuntu.html</guid>
      <description>Veja nesta matéria como personalizar o visual de seu sistema operacional instalando as fontes do Ubuntu.

Uma das coisas mais legais do Ubuntu é o visual, e boa parte desta beleza visual deve-se às suas fontes.
Se você não é usuário do Ubuntu e deseja deixar utilizar as fontes veja como instalar em dois passos.
1º passo: Abra o terminal e insira o comando:
 wget -O ubuntufonts.tar.gz https://www.dropbox.com/s/ge12zkzsosfsc24/ubuntufonts.tar.gz?dl=1</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Buster - Instalação limpa com Dual Boot</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-instalacao-limpa.html</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 20:31:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-instalacao-limpa.html</guid>
      <description>Neste tutorial mostro o passo a passo, com o máximo de detalhes possíveis, de como fazer uma instalação limpa do Debian Buster.
Debian Buster O Buster é a 10º versão do sistema operacional Debian e foi lançado no dia 06/07/2019, mais detalhes sobre seu lançamento em Debian Buster é lançado oficialmente.
Download Utilizarei como exemplo um Live CD com a versão padrão, que vem com a interface Gnome e pode ser baixado num dos links abaixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Buster é lançado oficialmente</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-e-lancado-oficialmente.html</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2019 23:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-e-lancado-oficialmente.html</guid>
      <description>O Debian Buster enfim está entre nós em sua versão final.
Saiba aqui os detalhes do lançamento.
Debian Debian é um sistema operacional que contém softwares livres. Até o dia 06/07/2019 a versão estável era a versão 9, chamada Stretch e lançada em 2017. Após dois anos é lançada a versão 10, de codinome Buster (cachorro do Andy, do filme Toy Story), que passa a ser a versão estável.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian - Curiosidades, informações, versões e ciclo de vida</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-curiosidades-informacoes-suas-versoes-e-ciclo-de-vida.html</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 00:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/debian-curiosidades-informacoes-suas-versoes-e-ciclo-de-vida.html</guid>
      <description>Nesta matéria fiz um resumo de informações e comentei um pouco sobre o Debian, como funciona seu ciclo de desenvolvimento, seu ciclo de vida e mais algumas informações básicas, úteis e necessárias.
Debian O que é O Debian é um sistema operacional composto inteiramente por softwares livres. É mantido pela Fundação Debian e distribuído pelo Projeto Debian. Os sistemas Debian atualmente usam o kernel Linux ou o kernel FreeBSD. Há um trabalho em andamento para disponibilizá-lo com o Kernel Hurd, do projeto GNU.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizando para o Debian Buster </title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/atualizando-para-o-debian-buster.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 21:19:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/atualizando-para-o-debian-buster.html</guid>
      <description>Se você está utilizando o Debian Jessie ou Stretch e deseja utilizar o Buster, mas não quer fazer uma instalação do zero e perder seus dados ou ter que configurar tudo novamente, veja nesta matéria como fazer.

Considerações iniciais   Este tutorial foi elaborado através da atualização do Debian Jessie diretamente para o Debian Buster, mas pode ser aplicado na atualização do Debian Stretch para o Buster.
  Antes de atualizar para uma nova versão sugiro que faça um backup do sistema para uma eventual de necessidade de voltar à versão anterior¹.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Installer Buster RC 2 Release</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-installer-buster-rc-2-release.html</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 01:39:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-installer-buster-rc-2-release.html</guid>
      <description>Lançado o Release Candidate 2 do Debian Buster, mais um fato que comprova a proximidade do lançamento do Buster. Continue a leitura para mais detalhes.

Debian Debian - Curiosidades, informações, versões e ciclo de vida.
Debian Buster RC2 Release candidate é uma das fases antes do lançamento de um software. É quando ele já está praticamente pronto para ser colocado no mercado, mas ainda pendente de alguma inclusão/alteração e podendo possuir alguns bugs de pequeno impacto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Canonical recua e não removerá os pacotes 32 bits do Ubuntu</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/canonical-recua-e-nao-removera-os-pacotes-32-bits-do-ubuntu.html</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 22:24:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/canonical-recua-e-nao-removera-os-pacotes-32-bits-do-ubuntu.html</guid>
      <description>Após pressões a Canonical comunicou que o Ubuntu continuará oferecendo suporte à arquitetura 32 bits nas próximas versões. Leia mais detalhes a seguir.
Na semana passada foi anunciado que o Ubuntu não teria suporte para pacotes na arquitetura 32 bits (i386, x86), conforme divulgado em Fim do Ubuntu 32bits.
Porém, devido à pressões da comunidade, usuários, desenvolvedores e &amp;ldquo;parceiros&amp;rdquo;, a empresa soltou um comunicado oficial informando que a história não será bem assim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Buster está chegando</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-buster-esta-chegando.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/debian-buster-esta-chegando.html</guid>
      <description>A data de lançamento do Debian 10, codinome Buster, está se aproximando. Veja na matéria a seguir quais são as novidades que virão com ele.

Debian Debian é um sistema operacional que contém softwares livres e, atualmente a versão estável é a 9, de codinome Stretch, lançada em 17 de Junho de 2017. Mais informações sobre o Debian em Debian - Curiosidades, informações, versões e ciclo de vida.
Buster O Debian Buster será a próxima versão estável, sendo substituto do Debian Stretch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Atualizado] Fim do Ubuntu 32 bits</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/fim-do-ubuntu-32-bits.html</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 19:41:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/06/fim-do-ubuntu-32-bits.html</guid>
      <description>Se você ainda utiliza o Ubuntu 32 bits saiba que a Canonical vai descontinuar o suporte à estas versões. Veja mais detalhes a seguir.
Atualizado: Canonical recuou a respeito desta decisão. Leia em Canonical recua e não removerá os pacotes 32bits do Ubuntu
Ubuntu 32 bits O Ubuntu com arquitetura 32 bits (i386, x86) é geralmente utilizado em dispositivo mais antigos, que possuem ate 2Gb de memória RAM, algo pouco comum atualmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chegou o Ubuntu 19.04, codinome Disco Dingo</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/04/chegou-o-ubuntu-1904-codinome-disco-dingo.html</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 18:54:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/04/chegou-o-ubuntu-1904-codinome-disco-dingo.html</guid>
      <description>No último dia 18 de abril foi lançado o Ubuntu 19.04, chamado de Disco Dingo. Veja a seguir o que vem de novo.

Sobre o Ubuntu O Ubuntu é desenvolvido por uma empresa chamada Canonical e é baseado no Debian, uma das mais antigas distribuições Linux e pai de várias distribuições Linux. Sua primeira versão foi lançada em 2004 e agora chega na versão 19.04 e terá suporte até janeiro de 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu - Como funciona a política de seu ciclo de vida</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/ubuntu-como-funciona-politica-de-seu-ciclo-de-vida.html</link>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2019 21:36:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/ubuntu-como-funciona-politica-de-seu-ciclo-de-vida.html</guid>
      <description>Conheça como funciona o ciclo de vida do Ubuntu, um dos sistemas operacionais Linux mais populares do mundo.
Sobre o Ubuntu O Ubuntu é um dos sistemas Linux mais conhecidos e utilizados nos dias de hoje e talvez seja a referência quando se fala em Linux para usuários leigos. O Ubuntu desenvolvido por uma empresa chamada Canonical e é baseado no Debian que, por sua vez, uma das mais antigas distribuições Linux e pai de várias distribuições que existem ou já existiram.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 11 - Instalando no Debian de maneira rápida e fácil</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/java-oracle-11-instalando-no-debian-de-maneira-rapida-e-facil.html</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:53:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/java-oracle-11-instalando-no-debian-de-maneira-rapida-e-facil.html</guid>
      <description>Esta dica está desatualizada, veja a nova em Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados.
A Oracle lançou recentemente a versão 11 do Java que terá suporte apenas para arquiteturas 64bits e suporte LTS. Veja nesta matéria como instalar facilmente o Java Oracle 11 no Debian.
O que é Java? Segundo o site da Oracle: &amp;ldquo;O JDK é um ambiente de desenvolvimento para construir aplicativos e componentes usando a linguagem de programação Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar o programa de declaração do imposto de renda 2019 no Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/como-instalar-o-programa-de-declaracao-do-imposto-de-renda-2019-no-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:37:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/como-instalar-o-programa-de-declaracao-do-imposto-de-renda-2019-no-linux.html</guid>
      <description>Se procura a versão 2020, veja em: Programa de declaração do IRPF 2020 - Instalação no Debian e Derivados
Chegou o mês de março, passou o carnaval e, como de costume, chegou a hora de declarar o imposto de renda. Se você utiliza algum sistema baseado em Linux, e tem dificuldades para instalar o programa que faz a declaração, leia nesta matéria como fazê-lo.

O programa que será instalado realiza a declaração de imposto de renda de pessoa física, por isto é chamado de IRPF, e seu instalador está disponível no formato .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suíte Educacional GCompris</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/02/suite-educacional-gcompris.html</link>
      <pubDate>Sat, 16 Feb 2019 23:38:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/02/suite-educacional-gcompris.html</guid>
      <description>GCompris é uma suíte educacional que oferece atividades para crianças partir dos 2 anos de idade. Na versão que será apresentada aqui possui mais de 141 atividades.

O GCompris é incluído em vários sistemas Linux. É gratuito para Linux e Mac. Para Windows e Android há uma versão demo e uma versão completa, esta última paga. Conta com uma grande quantidade de colaboradores pelo mundo que auxiliam, entre outras coisas, na tradução para diversos idiomas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas Linux - Compilação de Tópicos </title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/02/ferramentas-linux.html</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 05:48:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/02/ferramentas-linux.html</guid>
      <description>Compilação com todas as matérias com ferramentas linux que já foram publicadas aqui no blog.
3 maneiras de gravar uma imagem ISO num Pendrive utilizando Linux - Como criar uma Live USB utilizando algum sistema Linux.
Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados - Instalação do JAVA Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e sistemas derivados.
Java Oracle 13 no Debian e Derivados - Instalação do JAVA Oracle 13 no Debian e sistemas derivados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webmin - Administrador de Sistemas</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/01/webmin-administrador-de-sistemas.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 13:35:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/01/webmin-administrador-de-sistemas.html</guid>
      <description>Conheça o Webmin, um administrador de sistemas via web que possui ferramentas de controle total de um dispositivo remoto.
Uma boa alternativa frente ao Secure Shell SSH. Confira mais detalhes na matéria abaixo.

1 - O que é o Webmin? Segundo o site do Webmin: &amp;ldquo;O Webmin é uma interface baseada na Web para administração do sistema para o Unix. Usando qualquer navegador moderno, você pode configurar contas de usuário, Apache, DNS, compartilhamento de arquivos e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boot-Repair-Disk - Recuperação e Manutenção do Sistema</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/12/boot-repair-disk-recuperacao-e-manutencao-do-sistema.html</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 23:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/12/boot-repair-disk-recuperacao-e-manutencao-do-sistema.html</guid>
      <description>Excelente material. Leo - Apr 0, 2020
Excelente material.
#### Valeu! [W. Souza](https://www.blogger.com/profile/13145950875273640819 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Apr 1, 2020 Valeu!
#### Entendi mas não consigo fazer... Gravei o .iso no ... [Adriano](https://www.blogger.com/profile/06719341678674190038 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Apr 6, 2020 Entendi mas não consigo fazer&amp;hellip; Gravei o .iso no pen drive. Mas eu teria que iniciar o boot por usb ou faria pelo hd e no meio do caminho aparece aquela primeira tela? Fiquei na dúvida com isso.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boot-Repair-Disk - Recuperação e Manutenção do Sistema</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/12/boot-repair-disk-recuperacao-e-manutencao-do-sistema.html</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 23:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/12/boot-repair-disk-recuperacao-e-manutencao-do-sistema.html</guid>
      <description>Boot-Repair-Disk é um conjunto de ferramentas Linux voltadas para manutenção e recuperação de sistemas operacionais. Dentre estas ferramentas estão o GParted, scripts para instalação, edição e recuperação do GRUB, ferramenta de remoção de sistema operacional, ferramenta de diagnóstico do boot, restauração da MBR entre outras. Mais detalhes a seguir.
1 - Introdução Creio que quase todo mundo, enquanto usuário de sistemas GNU/Linux, já deve ter passado por algum aperto perder o gerenciador de inicialização (GRUB) ao atualizar ou instalar um novo sistema para trabalhar em Dual Boot, ou tentando remover versões antigas do Kernel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como conseguir a versão mais recente do Ubuntu em 32 bits</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/11/como-conseguir-versao-mais-recente-do-ubuntu-32-bits.html</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 12:29:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/11/como-conseguir-versao-mais-recente-do-ubuntu-32-bits.html</guid>
      <description>Sugestão: baixem o xubuntu 18.04 32 bits !!! Show&amp;hellip; Unknown - Jun 2, 2020
Sugestão: baixem o xubuntu 18.04 32 bits !!! Show !!! Excelente !!!
Existe, sim, ubuntu 32 bits para a versão 18 (2018 april) !!!!!!!!!!!!
#### Realmente. O Xubuntu, Lubuntu e Ubuntu Mate na ver... [W. Souza](https://www.blogger.com/profile/13145950875273640819 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Jun 3, 2020 Realmente. O Xubuntu, Lubuntu e Ubuntu Mate na versão 18.04 possuem ISOS para 32 bits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como conseguir a versão mais recente do Ubuntu em 32 bits</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/11/como-conseguir-versao-mais-recente-do-ubuntu-32-bits.html</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 12:29:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/11/como-conseguir-versao-mais-recente-do-ubuntu-32-bits.html</guid>
      <description>As versões mais recentes do Ubuntu, 18.04 (LTS) e 18.10 não possuem imagens ISO 32 bits, que são para computadores mais antigos. Mas, como fazer para &amp;ldquo;rodar&amp;rdquo; as últimas versões do Ubuntu em 32 bits?
Confira na dica a seguir.
Entendendo o problema A partir da versão 18.04, a Canonical, desenvolvedora do Ubuntu, deixou de fornecer imagens de seus lançamentos em 32 bits. Isto dificultou a vida de quem possui computadores mais antigos e desejam testar o sistema, ou mesmo para quem utiliza em máquinas virtuais, que por algum motivo não aceitam versões 64 bits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dropbox - Mudança de requisitos para sistemas Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/dropbox-mudanca-de-requisitos-para-sistemas-linux.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 19:26:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/dropbox-mudanca-de-requisitos-para-sistemas-linux.html</guid>
      <description>Foi anunciado nesta semana que o cliente do Dropbox para Linux passará por algumas ações necessárias, que farão com que o mesmo não funcione em sistemas Linux mais antigos. Veja a seguir como será e o que fazer para continuar utilizando o Dropbox no Linux.
 
Desde já fica claro que o Dropbox não encerrará o suporte à sistemas Linux.
Veja o comunicado do Dropbox enviado aos usuários:
&amp;ldquo;Em 15 de outubro, o Dropbox encerrará a compatibilidade com o Ubuntu 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o sistema no VMware</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</guid>
      <description>fiz isso e ficou perfeito, mas toda vez que inicia&amp;hellip; leo - Mar 4, 2021
fiz isso e ficou perfeito, mas toda vez que inicia a maquina ele cai na iso.. e não inicia o sistema
como proceder?
#### Tem que desconectar a iso da VM. [W. Souza](https://www.blogger.com/profile/13145950875273640819 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Apr 1, 2021 Tem que desconectar a iso da VM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o sistema no VMware</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</guid>
      <description>Neste post vou mostrar como instalar e configurar o sistema operacional na máquina virtual (VM). Este post é uma continuação direta do Máquina Virtual: Instalando e configurando o VMware Player.
Confira a seguir.
1 - Introdução A configuração da VM já foi mostrada na matéria anterior. A partir daqui será mostrado o processo de boot para instalação do sistema, instalação e configuração do mesmo na VM. O sistema operacional escolhido foi o Lubuntu 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o VMware Player</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-wmware-player.html</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 02:15:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-wmware-player.html</guid>
      <description>Neste post iremos falar sobre máquinas virtuais. Veremos como instalar e configurar uma Máquina Virtual (VM), para posterior instalação de um sistema operacional (SO) e, para isto, utilizaremos o VMware Workstation Player instalado no Debian.
A utilização de uma máquina virtual torna-se muito importante quando, por exemplo, o usuário deseja ou precisa testar algum sistema que por algum motivo não pode ser executado num Live CD/DVD. Ou quando este deseja/precisa instalar o Windows para ter um acesso rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GParted, Particionador Gráfico</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/gparted-particionador-grafico.html</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 20:28:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/gparted-particionador-grafico.html</guid>
      <description>Dando continuidade à série de postagens sobre algumas ferramentas Linux vou falar do Gparted.
O GParted é um particionador gráfico. Com ele é possível redimensionar, excluir, criar e formatar partições mas, primeiramente devemos saber: O que é, o porquê e como particionar um disco?
Confira a resposta a seguir e conheça algumas funções deste poderoso utilitário.
1 - Introdução Particionar um disco significa dividir o mesmo em partes que podem ser gerenciadas separadamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup com Remaster GTK</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/backup-com-remaster-gtk.html</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 22:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/backup-com-remaster-gtk.html</guid>
      <description>Cara gostei do seu post. Bem escrito simples enten&amp;hellip; Cleyton - Jul 3, 2019
Cara gostei do seu post. Bem escrito simples entendimento, parabéns
So que infelizmente não funciona no debian 9 De forma alguma.
#### Valeu pelo elogio. Pode explicar melhor? O que exa... [W. Souza](https://www.blogger.com/profile/13145950875273640819 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Jul 3, 2019 Valeu pelo elogio. Pode explicar melhor? O que exatamente não funcionou? A instalação do Remaster? A geração da ISO?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup com Remaster GTK</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/backup-com-remaster-gtk.html</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 22:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/backup-com-remaster-gtk.html</guid>
      <description>Iniciarei uma série de postagens sobre algumas ferramentas Linux.
E neste primeiro post vou falar do Remaster GTK, um ótimo utilitário que, entre outras funções, permite o backup do sistema operacional instalado em seu dispositivo. Veremos a seguir como utilizá-lo.
1 - O que é o Remaster-GTK? O Remaster é um fork do descontinuado Remastersys-GTK, desenvolvido e mantido pelo Lobo do site Linux Dicas e Suporte. Com ele é possível realizar um backup completo do seu sistema operacional, mantendo seus dados, programas e configurações pessoais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançamento do Debian Stretch </title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2017/06/lancamento-debian-9-stretch.html</link>
      <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 20:29:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2017/06/lancamento-debian-9-stretch.html</guid>
      <description>No dia 17/06/2017 é lançado do Debian 9, conhecido como Stretch, que vem para substituir o Debian Jessie como versão estável. Seguindo a tradição do Debian, mais uma vez o nome vem de um personagem da animação Toy Story, o polvo.

Segundo a página de lançamento, o Stretch inclui mais de 15346 novos pacotes, num total de mais de 51687 pacotes, 57% dos pacotes de seu antecessor foram atualizados e 13% foram removidos e serão marcados como obsoletos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Troque o visual do Linux deixando-o parecido com o Windows</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2016/12/troque-o-visual-do-linux-deixando-parecido-com-o-windows.html</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 01:23:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2016/12/troque-o-visual-do-linux-deixando-parecido-com-o-windows.html</guid>
      <description>Esta dica é uma ótima maneira de introduzir usuários Windows ao universo Linux, sem causar estranheza aos mesmos.
Mas como? A resposta é bem simples, veja na sequência:
Muita gente que está acostumada com o Windows mal conhecem detalhes do mesmo, pois utilizam apenas o navegador para acessar a internet, logo, não sentirão diferença pois o seu sistema Linux ficará com a mesma aparência do Windows 7 ou 8.
Faremos a transformação em 3 passos apenas instalando um tema do Windows e alterando este mesmo tema para o padrão do sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fim do suporte ao Debian 6 (Squeeze) LTS</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2016/02/fim-do-suporte-ao-debian-6-squeeze-lts.html</link>
      <pubDate>Sun, 21 Feb 2016 01:02:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2016/02/fim-do-suporte-ao-debian-6-squeeze-lts.html</guid>
      <description>No dia 29 de fevereiro de 2016 acabará o suporte LTS (Long Term Support) para o Debian 6.0, também conhecido como Debian Squeeze.
A partir desta data não haverá mais suporte de segurança, ou seja, o sistema não receberá mais atualizações de segurança. O Debian Squeeze foi lançado em 2011 e recebeu suporte de 5 anos.
A próxima versão LTS será o Debian 7, conhecido como Wheezy, lançado em 2013, e hoje chamado de oldstable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cronograma de lançamento do Ubuntu 16.04</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/11/cronograma-de-lancamento-do-ubuntu-16.04.html</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 13:12:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/11/cronograma-de-lancamento-do-ubuntu-16.04.html</guid>
      <description>Saiu o cronograma de lançamentos da próxima versão do Ubuntu, a 16.04 que será chamada de Xenial Xerus (Algo tipo &amp;ldquo;Esquilo simpático, amistoso&amp;rdquo;).
Como de costume, as versões pares (16.04) são LTS, ou seja, a cada dois anos no mês de abril, sai uma versão LTS. LTS quer dizer &amp;ldquo;Long Time Support&amp;rdquo;, ou seja, com um tempo maior de suporte. O suporte das versões LTS dura 5 anos, enquanto das versões normais dura apenas 9 meses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 15.10 (Wily Werewolf) lançado</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/10/ubuntu-1510-lancado.html</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2015 23:50:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/10/ubuntu-1510-lancado.html</guid>
      <description>Como de costume, a cada 6 meses é lançada uma nova versão do Ubuntu, no dia 22/10 foi lançado a versão 15.10, chamada Wily Werewolf. Esta versão vem com várias melhorias incluindo o Kernel 4.2, melhorias no Compiz entre outras que listarei mais abaixo.

Quem gosta de utilizar as versões mais recentes dos pacotes não deixe de baixar esta nova versão, lembrando que o Ubuntu 15.10 ainda não é LTS e seu suporte dura até julho/2016, mas até esta data a versão 16.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar a central de programas igual a do Ubuntu no Debian</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/09/como-instalar-central-de-programas.html</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 23:09:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/09/como-instalar-central-de-programas.html</guid>
      <description>Tenho Deian 10 e o ubuntu 18.04 não funciona! Tupyynamba - Jun 4, 2020
Tenho Deian 10 e o ubuntu 18.04 não funciona!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar a central de programas igual a do Ubuntu no Debian</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/09/como-instalar-central-de-programas.html</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 23:09:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/09/como-instalar-central-de-programas.html</guid>
      <description>Você já deve ter ouvido falar, ou mesmo visto, a loja oficial de aplicativos do Ubuntu, chamada Central de programas. Nela você encontra diversos aplicativos gratuitos ou não. Há uma maior facilidade para pesquisar e instalar estes aplicativos.
Não conhece? Veja abaixo.

Ela não é exclusiva do Ubuntu, há uma versão para Debian também e pode ser instalada facilmente, com um único comando:
Debian Wheezy (Oldstable) - sudo apt-get install software-center</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian 8 (Jessie) e Ubuntu 15.04 (Vivid Vervet) lançados</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/04/debian-8-jessie-e-ubuntu-1504-vivid.html</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2015 00:24:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/04/debian-8-jessie-e-ubuntu-1504-vivid.html</guid>
      <description>Esta penúltima semana de abril foi especial para os fãs do Debian e do Ubuntu. Foram lançadas as mais recentes versões destes dois sistemas operacionais baseados no kernel linux. São eles o Debian 8, de codinome Jessie, e o Ubuntu 15.04, de codinome Vivid Vervet.

O Debian é também chamado Debian GNU/Linux, é mantido pela comunidade de software livre e não possui nada comercial em seu código. É uma ótima escola para desenvolvedores de software livre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu Tweak, uma ótima ferramenta para configurar o seu Ubuntu</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/04/configurar-ubuntu-com-ubuntu-tweak.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2015 23:31:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/04/configurar-ubuntu-com-ubuntu-tweak.html</guid>
      <description>O Ubuntu Tweak é uma ferramenta que permite a configuração do Ubuntu trazendo várias funções simples e um pouco mais avançadas em modo gráfico.Veja abaixo algumas de suas funcionalidades.

Num único programa é possível adicionar PPAs, trocar o papel de parede, configurações de janela e do Unity, remover arquivos temporários do APT, cache do Firefox, Chrome ou outros navegadores, remover arquivos de configuração de pacotes que já foram desinstalados, ajustar configurações de pastas de usuários, configurações de fontes, configurações de login, remover kernels antigos com segurança… A lista é grande, então vamos nos concentrar em algumas funções mais importantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novidades sobre a Sis Mirage 3 no Ubuntu Trusty Tahr (14.04) , Linux Mint Rebecca (17.1), Debian Wheezy (7) e Jessie (8)</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 05:05:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</guid>
      <description>Veja motivo do sumiço de todos os comentários em: &amp;hellip; W. Souza - Jul 2, 2019
Veja motivo do sumiço de todos os comentários em:
https://info.wsouza.com.br/2019/06/mudanca-no-sistema-de-comentarios-do-blog.html
Se deseja ler os comentários antigos para esta postagem, leia no link abaixo:
https://disqus.com/home/discussion/dicaslinuxewindows/dicas_linux_e_windows_novidades_sobre_a_sis_mirage_3_no_ubuntu_trusty_tahr_1404_linux_mint_rebecca_1/
#### Boa noite! Não consegui fazer download de nenhum d... [Danilson Oliveira](https://www.blogger.com/profile/17240035451127439277 &#34;noreply@blogger.com&#34;) - Apr 1, 2021 Boa noite! Não consegui fazer download de nenhum dos arquivos! O navegador abre uma aba do dropbox mas fica vazio!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novidades sobre a Sis Mirage 3 no Ubuntu Trusty Tahr (14.04) , Linux Mint Rebecca (17.1), Debian Wheezy (7) e Jessie (8)</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 05:05:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</guid>
      <description>Atualizado em 21/02/2016

Já escrevi algumas vezes aqui no blog sobre esta placa de vídeo, Sis Mirage 3, e, num dos posts, cheguei a dizer que quem utiliza Ubuntu e a Sis Mirage 3 ficaria preso à versão 12.04 ou anterior. O tempo passou e, pesquisando na net, testando, consegui encontrar uma maneira de pelo menos atingir a resolução 1280 x 800 em alguns notebooks que possuem esta resolução e reproduzir vídeos tranquilamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um Pendrive Multiboot com o Yumi</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/01/criar-um-pendrive-multiboot-linux.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2015 03:15:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/01/criar-um-pendrive-multiboot-linux.html</guid>
      <description>Hoje trago um pequeno tutorial de como criar um pendrive bootável com várias distribuições Linux. Num pendrive multiboot é possível instalar distribuições Linux, discos de recuperação, discos de antivírus, e mesmo versões do Windows. Graças à esta versatilidade de sistemas torna-se interessante e importante possuir um pendrive deste pois pode ser utilizado para testes e recuperação de sistemas instalados no HD. Confira a seguir:
Para criar este pendrive utilizaremos o Yumi, disponível aqui, apenas para Windows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reinstalar o Grub 2 utilizando um Live Cd do Ubuntu</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2013/01/reinstalando-o-grub2-utilizando-um-live.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 03:26:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2013/01/reinstalando-o-grub2-utilizando-um-live.html</guid>
      <description>Esta dica serve para quem precisou reinstalar o Windows e, quando reiniciou, percebeu que havia perdido o acesso ao Ubuntu. Isto é muito comum de acontecer e muitas pessoas, no desespero, acabam reinstalando o Ubuntu sem necessidade, perdendo tempo e às vezes, arquivos importantes. Existem diversas maneiras de instalar o Grub, mas a dica que segue foi a mais simples que utilizei até hoje e com alguns ajustes sempre funcionou.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
