<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Máquina Virtual on WSouza</title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/m%C3%A1quina-virtual/</link>
    <description>Recent content in Máquina Virtual on WSouza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2021 23:13:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/m%C3%A1quina-virtual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Instalando o VirtualBox em qualquer distribuição Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/instalar-o-virtualbox-em-qualquer-distribuicao-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/instalar-o-virtualbox-em-qualquer-distribuicao-linux.html</guid>
      <description>Se você têm encontrado dificuldades para instalar o VirtualBox em sua distribuição linux, veja aqui como instalá-lo sem se preocupar com as dependências de bibliotecas recentes.
VirtualBox VirtualBox (VB) é um software gratuito (e de código aberto) de virtualização, muitas vezes chamado de máquina virtual. Como citei na matéria que fiz em 2018, quando falei do &amp;ldquo;concorrente do VB&amp;rdquo;, o VMware, o conceito de de máquina virtual é:
 &amp;ldquo;O conceito de máquina virtual (VM) é um software que emula as funções de um computador, permitindo que outro (s) SO (s) (convidado) sejam instalados dentro de um SO hospedeiro&amp;hellip;&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o sistema no VMware</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</guid>
      <description>fiz isso e ficou perfeito, mas toda vez que inicia&amp;hellip; leo - Mar 4, 2021fiz isso e ficou perfeito, mas toda vez que inicia a maquina ele cai na iso.. e não inicia o sistema
como proceder?
Tem que desconectar a iso da VM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o sistema no VMware</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</guid>
      <description>Neste post vou mostrar como instalar e configurar o sistema operacional na máquina virtual (VM). Este post é uma continuação direta do Máquina Virtual: Instalando e configurando o VMware Player.
Confira a seguir.
1 - Introdução A configuração da VM já foi mostrada na matéria anterior. A partir daqui será mostrado o processo de boot para instalação do sistema, instalação e configuração do mesmo na VM. O sistema operacional escolhido foi o Lubuntu 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o VMware Player</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-wmware-player.html</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 02:15:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-wmware-player.html</guid>
      <description>Neste post iremos falar sobre máquinas virtuais. Veremos como instalar e configurar uma Máquina Virtual (VM), para posterior instalação de um sistema operacional (SO) e, para isto, utilizaremos o VMware Workstation Player instalado no Debian.
A utilização de uma máquina virtual torna-se muito importante quando, por exemplo, o usuário deseja ou precisa testar algum sistema que por algum motivo não pode ser executado num Live CD/DVD. Ou quando este deseja/precisa instalar o Windows para ter um acesso rápido.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
