<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WhatsApp on </title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/whatsapp/</link>
    <description>Recent content in WhatsApp on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2018 12:13:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/whatsapp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WhatsApp Business - O WhatsApp para empresas</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/02/whatsapp-business-o-whatsapp-para-empresas.html</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 12:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/02/whatsapp-business-o-whatsapp-para-empresas.html</guid>
      <description>Recentemente foi lançado o WhatsApp Business, uma versão do mensageiro voltado à empresas. Esta versão do mensageiro facilita a interação entre a empresa e o cliente.

Muitas empresas utilizam das ferramentas do WhatsApp para interagir com seus clientes, porém sua função é para uso pessoal, o que faz com que o mesmo não possua ferramentas para sua utilização com um perfil comercial. O WhatsApp Business, um aplicativo nativo para a plataforma Android, torna este uso profissional, adicionando informações básicas, porém importantes, sobre a empresa no perfil do aplicativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criar backup do WhatsApp no Google Drive</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/10/backup-do-whatsapp-no-google-drive.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 22:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/10/backup-do-whatsapp-no-google-drive.html</guid>
      <description>A partir da versão 2.12.303 do WhatsApp para Android permite que você crie um backup privado do seu histórico de conversas, mensagens de voz, vídeos e imagens no Google Drive, função ideal para quem deseja ter um backup de seus dados em caso de perda ou mesmo troca do smartphone

Segundo o blog do Google Brasil, a função estará disponível para todos os usuários ao longo dos próximos meses, mas os mais impacientes já podem baixar diretamente do site do ofcial em http://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
