<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>WhatsApp on WSouza</title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/whatsapp/</link>
    <description>Recent content in WhatsApp on WSouza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2019 23:06:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/whatsapp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Novidades WhatsApp</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/novidades-whatsapp.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 23:06:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/07/novidades-whatsapp.html</guid>
      <description>Nos últimos dias surgiram algumas notícias sobre o WhatsApp. Mais detalhes a seguir.

WhatsApp deixará de funcionar em alguns aparelhos Como volta e meia acontece, o WhatsApp vai deixar de funcionar em alguns aparelhos antigos, com sistema operacional desatualizado.
Não há informações sobre os aparelhos que serão abandonados pelo aplicativo, mas sabe-se a versão do sistema que o aplicativo deixará de suportar.
Android - Versão 2.3.7 - codinome Gingerbread - lançado em 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encerrar/desativar contas do  Facebook, Instagram, Google e outras</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/10/encerrar-ou-desativar-contas-do-facebook-instagram-google-e-outras.html</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 01:32:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/10/encerrar-ou-desativar-contas-do-facebook-instagram-google-e-outras.html</guid>
      <description>A dica a seguir traz um compilado de links para facilitar a exclusão ou desativação de redes sociais, serviços que estão cada vez mais presentes em nossas vidas. Em muitos casos temos mais contas em serviços do que podemos gerenciar, o que acaba tomando muito tempo e/ou diminuindo nossa produtividade. Ás vezes torna-se necessário sua desativação, por um determinado tempo, ou até mesmo sua exclusão.
Para excluir/desativar os serviços vamos utilizar a versão web, pois nem todos os aplicativos destes serviços permitem a utilização de todos os recursos de exclusão/desativação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudanças no WhatsApp</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/mudancas-no-whatsapp.html</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 01:32:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/mudancas-no-whatsapp.html</guid>
      <description>Recentemente o WhatsApp anunciou uma série de medidas que visam mais segurança - diminuindo a chance de golpes - e transparência para o aplicativo.
Alguma destas mudanças ainda estão em versão beta, outras já foram estão disponíveis na versão final. Vejamos na sequência quais são estas mudanças.
1 - Sinalização de mensagens encaminhadas A versão estável mais recente passou a sinalizar quando a mensagem foi encaminhada. Uma etiqueta aparecerá junto à mensagem que foi encaminhada, permitindo a identificação da mesma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WhatsApp Business - O WhatsApp para empresas</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/02/whatsapp-business-o-whatsapp-para-empresas.html</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 12:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/02/whatsapp-business-o-whatsapp-para-empresas.html</guid>
      <description>Recentemente foi lançado o WhatsApp Business, uma versão do mensageiro voltado à empresas. Esta versão do mensageiro facilita a interação entre a empresa e o cliente.

Muitas empresas utilizam das ferramentas do WhatsApp para interagir com seus clientes, porém sua função é para uso pessoal, o que faz com que o mesmo não possua ferramentas para sua utilização com um perfil comercial. O WhatsApp Business, um aplicativo nativo para a plataforma Android, torna este uso profissional, adicionando informações básicas, porém importantes, sobre a empresa no perfil do aplicativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Navegador Opera - Acesso à WhatsApp, Facebook Messenger e Telegram sem sair do navegador</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2017/05/novo-navegador-opera-acesso-whatsapp-facebook-messenger-telegram.html</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 13:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2017/05/novo-navegador-opera-acesso-whatsapp-facebook-messenger-telegram.html</guid>
      <description>Há pouco tempo foi lançada a nova versão do navegador Opera, a 45. Esta versão traz algumas novidades que tornam o navegador mais interessante ainda, veja a seguir.
Dentre estas novidades está a integração com alguns dos clientes de bate papo mais populares do momento, como WhatsApp, Facebook Messenger e Telegram. O mais interessante de tudo é que não é necessário instalar nenhum tipo de plugin adicional, basta instalar o Opera, ativar e sair utilizando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criar backup do WhatsApp no Google Drive</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2015/10/backup-do-whatsapp-no-google-drive.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 22:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2015/10/backup-do-whatsapp-no-google-drive.html</guid>
      <description>A partir da versão 2.12.303 do WhatsApp para Android permite que você crie um backup privado do seu histórico de conversas, mensagens de voz, vídeos e imagens no Google Drive, função ideal para quem deseja ter um backup de seus dados em caso de perda ou mesmo troca do smartphone

Segundo o blog do Google Brasil, a função estará disponível para todos os usuários ao longo dos próximos meses, mas os mais impacientes já podem baixar diretamente do site do ofcial em http://www.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
