<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntu 20.04 on </title>
    <link>https://info.wsouza.com.br/tags/ubuntu-20.04/</link>
    <description>Recent content in Ubuntu 20.04 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Apr 2020 12:16:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://info.wsouza.com.br/tags/ubuntu-20.04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Instalando ou atualizando o Ubuntu 20.04 Focal Fossa</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/04/instalando-ou-atualizando-o-ubuntu-20-04-focal-fossa.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 12:16:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/04/instalando-ou-atualizando-o-ubuntu-20-04-focal-fossa.html</guid>
      <description>Após o lançamento oficial do Ubuntu 20.04 vamos ver nesta matéria algumas opções para obtê-lo e usufruir de todas as suas funcionalidades. Confira.
Há várias formas de obter e utilizar o recém lançado Ubuntu Focal Fossa. Nesta matéria mostrarei algumas destas formas, como:
 Atualizar a partir de uma versão anterior, sem perder arquivos e configurações. A dica apresentada nesta matéria ignora a notificação do sistema sobre a nova versão disponível, todo o processo será realizado pelo terminal; Instalar do zero a partir de um Live DVD/USB; Instalar em uma máquina virtual; Executar em modo live.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 20.04 LTS Focal Fossa é lançado oficialmente</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/04/ubuntu-2004-lts-focal-fossa-e-lancado-oficialmente.html</link>
      <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 11:38:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/04/ubuntu-2004-lts-focal-fossa-e-lancado-oficialmente.html</guid>
      <description>Saiu oficialmente a nova versão de uma das distribuições Linux mais populares, o Ubuntu em sua versão 20.04 LTS, com suporte de longo prazo. Veja nesta matéria as notas de lançamento.
O sistema operacional Ubuntu - uma das mais populares distribuições Linux - chega ao lançamento oficial da sua nova versão LTS, a 20.04 de codinome Focal Fossa. O nome Focal vem de foco, parte importante. Já Fossa é um mamífero carnívoro da família encontrado na ilha de Madagascar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saiu a versão Beta do Ubuntu 20.04 Focal Fossa</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/04/saiu-versao-beta-do-ubuntu-2004-focal-fossa.html</link>
      <pubDate>Fri, 03 Apr 2020 23:50:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/04/saiu-versao-beta-do-ubuntu-2004-focal-fossa.html</guid>
      <description>No dia 02/04/2020 saiu a versão beta do Ubuntu 20.04 Focal Fossa. Veja nesta matéria o que falta para a versão final e como obter esta versão.
O Ubuntu 20.04, codinome Focal Fossa, é a próxima versão LTS e será lançado oficialmente no dia 23 de abril. Seguindo o cronograma de lançamento (ver imagem abaixo) foi lançada a versão Beta no dia 02 de abril, sendo esta uma das últimas fases antes da versão final.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notícias sobre o Ubuntu 20.04 LTS</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/03/noticias-sobre-o-ubuntu-20-04-lts.html</link>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 23:45:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/03/noticias-sobre-o-ubuntu-20-04-lts.html</guid>
      <description>O Ubuntu 20.04 LTS será lançado em abril. Nos últimos dias saíram muitas notícias a respeito de seu lançamento. Confira a seguir.
Focal Fossa O Ubuntu 20.04 será chamado Focal Fossa e seguindo o padrão de versões do Ubuntu, o Focal Fossa será LTS. O nome Fossa remete à um mamífero de Madagascar e Focal é um adjetivo relacionado à centro, algo que é o mais importante.
Saiba mais sobre o padrão de nomes, de versões, de lançamentos e ciclo de vida das versões do Ubuntu aqui.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
