<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Java on </title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/java/</link>
    <description>Recent content in Java on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 19:25:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Instalando o programa do IRPF 2021 no Debian e Fedora</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 19:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</guid>
      <description>Nesta semana foi disponibilizado o DIRPF, que é o programa gerador da declaração de imposto de renda de pessoa física. Veja nesta matéria como instalar no Debian (e seus derivados) e Fedora.
DIRPF 2021 O DIRPF é o programa que gera a declaração do imposto de renda para pessoa física. Há versões para sistemas operacionais Linux, Windows, MacOS e uma versão Multiplataforma. Nesta matéria será mostrado como instalar/executar a versão para Linux e a Multiplataforma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/java-oracle-14-e-posteriores-no-debian-ubuntu-e-derivados.html</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 20:35:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/java-oracle-14-e-posteriores-no-debian-ubuntu-e-derivados.html</guid>
      <description>A Oracle acabou de lançar a versão 14 15 do Java SE. Veja aqui como baixar, instalar e configurar no Debian, Ubuntu e derivados.
Atualizado em 06/04/2021
Java Oracle O Java Oracle (Java SE) é o conjunto de ferramentas necessárias para o desenvolvimento e execução de programas com a linguagem de programação Java. O Java SE (Java Platform, Standard Edition) contém o ambiente de execução, chamado de JRE (Java Runtime Environment), e o JDK (Java Development Kit), que é o &amp;ldquo;modo&amp;rdquo; utilizado para criar programas na linguagem de programação Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa de declaração do IRPF 2020 no Linux com Java OpenJDK</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-no-linux-com-java-openjdk.html</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 22:56:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/03/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-no-linux-com-java-openjdk.html</guid>
      <description>Se você precisa utilizar o DIRPF 2020 no Linux mas não pode instalar o Java Oracle ou tem problemas com a versão disponível no formato .BIN, veja aqui como utilizá-lo na versão multiplataforma e com o OpenJDK.
Se procura a versão 2021, veja em: Instalando o programa do IRPF 2021 no Debian e Fedora
Antes de tudo: O que é, e para que serve o Java? Java (neste caso Java Runtime Environment, ou JRE) é o ambiente de execução para programas criados com a linguagem de programação Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 13 no Debian e Derivados</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/java-oracle-13-no-debian-e-derivados.html</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 23:16:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/java-oracle-13-no-debian-e-derivados.html</guid>
      <description>Instalando e configurando a PATH do Oracle Java 13 no Debian e derivados. Se deseja a versão 14, que foi publicada recentemente, veja em Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados
Java 13 O Java Oracle 13 é uma versão máquina virtual do conjunto de ferramentas necessárias para o desenvolvimento de programas com a linguagem de produção Java e execução dos mesmos. Diversos programas que são desenvolvidos para serem executados em multiplataforma são disponibilizados neste formato, portanto, necessitarão do Java para serem executados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 11 - Instalando no Debian de maneira rápida e fácil</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/java-oracle-11-instalando-no-debian-de-maneira-rapida-e-facil.html</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:53:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/java-oracle-11-instalando-no-debian-de-maneira-rapida-e-facil.html</guid>
      <description>Esta dica está desatualizada, veja a nova em Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados.
A Oracle lançou recentemente a versão 11 do Java que terá suporte apenas para arquiteturas 64bits e suporte LTS. Veja nesta matéria como instalar facilmente o Java Oracle 11 no Debian.
O que é Java? Segundo o site da Oracle: &amp;ldquo;O JDK é um ambiente de desenvolvimento para construir aplicativos e componentes usando a linguagem de programação Java.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
