<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sis Mirage 3 Graphics on Dicas Linux e Windows</title>
    <link>https://info.wsouza.com.br/tags/sis-mirage-3-graphics/</link>
    <description>Recent content in Sis Mirage 3 Graphics on Dicas Linux e Windows</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Jan 2015 05:05:00 -0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://info.wsouza.com.br/tags/sis-mirage-3-graphics/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Novidades sobre a Sis Mirage 3 no Ubuntu Trusty Tahr (14.04) , Linux Mint Rebecca (17.1), Debian Wheezy (7) e Jessie (8)</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 05:05:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Já escrevi algumas vezes aqui no blog sobre esta placa de vídeo, Sis Mirage 3, e, num dos posts, cheguei a dizer que &lt;a href=&#34;http://info.wsouza.com.br/2013/04/sis-mirage3.html&#34;&gt;quem utiliza Ubuntu e a Sis Mirage 3 ficaria preso à versão 12.04 ou anterior.&lt;/a&gt; O tempo passou e, pesquisando na net, testando, consegui encontrar uma maneira de pelo menos atingir a resolução 1280 x 800 em alguns notebooks que possuem esta resolução e reproduzir vídeos tranquilamente. Veja a seguir:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sis Mirage 3 Graphics no Windows 8</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/12/sis-mirage-3-no-windows-8.html</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2013 00:22:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/12/sis-mirage-3-no-windows-8.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em abril publiquei um post sobre o &lt;a href=&#34;http://info.wsouza.com.br/2013/04/sis-mirage3.html&#34;&gt;funcionamento da placa de vídeo Sis Mirage 3 nos sistemas Windows e Linux&lt;/a&gt;, e, naquela ocasião era impossível fazer esta placa funcionar no Windows 8 pois não havia suporte e nem driver disponível para este sistema. Passado algum tempo ainda não foi lançado nenhum driver novo e também não há suporte para Windows 8, mas com algumas atualizações do próprio Windows tornou-se possível a utilização desta placa neste sistema operacional.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sis Mirage 3 Graphics</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/04/sis-mirage3.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 00:23:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/04/sis-mirage3.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem pretende adquirir um notebook destes que estão na faixa dos R$ 1000,00 e que, muitas vezes possuem um bom (ou razoável) poder de processamento e de memória, deve prestar bastante atenção em qual o chipset de vídeo que este notebook possui, pois você provavelmente estará adquirindo um chipset de vídeo de péssima qualidade que influenciará negativamente o bom funcionamento de seu equipamento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
