<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows on Dicas Linux e Windows</title>
    <link>https://info.wsouza.com.br/categories/windows/</link>
    <description>Recent content in Windows on Dicas Linux e Windows</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Apr 2025 15:29:08 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://info.wsouza.com.br/categories/windows/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Versões Estáveis e em Desenvolvimento dos Principais Sistemas Operacionais</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/post/versoes-estaveis-e-em-desenvolvimento-dos-principais-sistemas-operacionais/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Apr 2025 15:29:08 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/post/versoes-estaveis-e-em-desenvolvimento-dos-principais-sistemas-operacionais/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;-versões-estáveis-e-em-desenvolvimento-dos-principais-sistemas-operacionais&#34;&gt;🖥️ Versões Estáveis e em Desenvolvimento dos Principais Sistemas Operacionais&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Considerando que este espaço estava há mais de 3 anos sem receber atualizações, é fato que muita coisa aconteceu dede janeiro de 2022.&#xA;Com o intuito de preencher este vazio, este artigo apresenta as versões estáveis e em desenvolvimento dos sistemas operacionais &lt;strong&gt;Debian&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Ubuntu&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Fedora&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;Linux Mint&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;Windows&lt;/strong&gt;. Além disso, detalha o ciclo de vida de cada versão estável e as previsões de lançamento das versões em desenvolvimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Painel de Controle do Windows pode estar com os dias contados</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/03/painel-de-controle-do-windows-pode-estar-com-os-dias-contados.html</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2020 20:06:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/03/painel-de-controle-do-windows-pode-estar-com-os-dias-contados.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ao que parece, a Microsoft vem trabalhando para acabar com o Painel de Controle, tradicional ferramenta onde ficam as configurações do Windows.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atualizando o Windows 7 para o Windows 10 gratuitamente - Parte 2</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-2.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 02:32:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-2.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como gerar uma mídia de instalação para o Windows 10 a partir da atualização do Windows 7. E o melhor de tudo: De forma gratuita através de uma ferramenta disponibilizada pela própria Microsoft.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Atualizando o Windows 7 para o Windows 10 gratuitamente - Parte 1</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-1.html</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 23:53:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-1.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Como atualizar o Windows 7 para o Windows 10 de forma gratuita utilizando uma ferramenta disponibilizada pela própria Microsoft.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Suporte do Windows 7 acaba em 14/01/2020</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/01/suporte-do-windows-7-acaba-em-14012020.html</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:30:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/01/suporte-do-windows-7-acaba-em-14012020.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conforme anunciado no ano passado, a Microsoft deixará de fornecer atualizações de segurança gratuitas para o Windows 7 em janeiro de 2020. Saiba mais a seguir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como gravar a tela utilizando o VLC</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/08/como-gravar-tela-utilizando-o-vlc.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 02:41:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/08/como-gravar-tela-utilizando-o-vlc.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você é usuário Linux ou Windows e quer gravar a sua tela veja aqui como fazê-la utilizado o VLC Media Player.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft Edge agora é baseado no Chromium</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/03/microsoft-edge-agora-e-baseado-no-chromium.html</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 08:21:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/03/microsoft-edge-agora-e-baseado-no-chromium.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Microsoft anuncia que a nova versão do navegador Edge será baseado no Chromium. Será que o reinado do Google Chrome está ameaçado? Confira os detalhes a seguir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft alerta usuários do Windows 7 sobre atualização para o Windows 10</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/03/microsoft-alerta-usuarios-do-windows-7-sobre-atualizacao-para-o-windows-10.html</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:30:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/03/microsoft-alerta-usuarios-do-windows-7-sobre-atualizacao-para-o-windows-10.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você ainda utiliza o Windows 7? Nas próximas semanas a Microsoft vai começar uma campanha para convencer os usuários a migrarem para o Windows 10.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MS Paint clássico direto no navegador</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/04/ms-paint-classico-direto-no-navegador.html</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 19:19:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/04/ms-paint-classico-direto-no-navegador.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conheça o JSPaint, um site web que traz a experiência do uso do MS Paint Clássico. Aparentemente todas as funções presentes no aplicativo clássico estão disponíveis e o JSPaint ainda apresenta algumas funções extras. A seguir vamos conhecer um pouco mais sobre o JSPaint.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fim do suporte ao Windows 8.1</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/01/fim-do-suporte-ao-windows-8-1.html</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 02:02:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/01/fim-do-suporte-ao-windows-8-1.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;O cerco está fechando para os usuários que não querem atualizar para o Windows 10. Em janeiro de 2018, seguindo sua &lt;a href=&#34;https://support.microsoft.com/pt-br/lifecycle&#34;&gt;política de ciclo de vida&lt;/a&gt;, a Microsoft encerrou o suporte principal para o Windows 8.1. Isto significa que não serão mais lançadas atualizações que possam trazer melhorias para o sistema.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Versão do CCleaner é atingida por Malware</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2017/09/versao-do-ccleaner-e-atingido-por-malware.html</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 13:01:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2017/09/versao-do-ccleaner-e-atingido-por-malware.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;A Avast, empresa que comprou a Piriform, que por sua vez é a criadora do CCleaner, anunciou nas últimas horas que algumas versões oficiais que estavam disponíveis para download no site oficial  foram invadidas, podendo conter malwares.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fim do Paint</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2017/07/fim-do-paint.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 15:04:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2017/07/fim-do-paint.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Segundo informações que surgiram na internet durante as últimas semanas, a Microsoft anunciou que o Paint será descontinuado. Muitos usuários ficaram tristes com o anúncio, mas, não é bem isto que vai acontecer&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Criando um Pendrive Multiboot com o Yumi</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2015/01/criar-um-pendrive-multiboot-linux.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2015 03:15:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2015/01/criar-um-pendrive-multiboot-linux.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje trago um pequeno tutorial de como criar um pendrive bootável com várias distribuições Linux. Num pendrive multiboot é possível instalar distribuições Linux, discos de recuperação, discos de antivírus, e mesmo versões do Windows. Graças à esta versatilidade de sistemas torna-se interessante e importante possuir um pendrive deste pois pode ser utilizado para testes e recuperação de sistemas instalados no HD. Confira a seguir:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sis Mirage 3 Graphics no Windows 8</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/12/sis-mirage-3-no-windows-8.html</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2013 00:22:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/12/sis-mirage-3-no-windows-8.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em abril publiquei um post sobre o &lt;a href=&#34;http://info.wsouza.com.br/2013/04/sis-mirage3.html&#34;&gt;funcionamento da placa de vídeo Sis Mirage 3 nos sistemas Windows e Linux&lt;/a&gt;, e, naquela ocasião era impossível fazer esta placa funcionar no Windows 8 pois não havia suporte e nem driver disponível para este sistema. Passado algum tempo ainda não foi lançado nenhum driver novo e também não há suporte para Windows 8, mas com algumas atualizações do próprio Windows tornou-se possível a utilização desta placa neste sistema operacional.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sis Mirage 3 Graphics</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/04/sis-mirage3.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 00:23:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/04/sis-mirage3.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quem pretende adquirir um notebook destes que estão na faixa dos R$ 1000,00 e que, muitas vezes possuem um bom (ou razoável) poder de processamento e de memória, deve prestar bastante atenção em qual o chipset de vídeo que este notebook possui, pois você provavelmente estará adquirindo um chipset de vídeo de péssima qualidade que influenciará negativamente o bom funcionamento de seu equipamento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
