<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows 7 on </title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/windows-7/</link>
    <description>Recent content in Windows 7 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Feb 2020 02:32:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/windows-7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Atualizando o Windows 7 para o Windows 10 gratuitamente - Parte 2</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-2.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 02:32:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-2.html</guid>
      <description>Como gerar uma mídia de instalação para o Windows 10 a partir da atualização do Windows 7. E o melhor de tudo: De forma gratuita através de uma ferramenta disponibilizada pela própria Microsoft.
Na matéria anterior mostrei como atualizar o W7 para o W10 utilizando a ferramenta de atualização da Microsoft. A tal ferramenta dá 2 opções de atualização, sendo a primeira forma a que mostrei na matéria anterior, onde o W10 é baixado e instalado automaticamente no dispositivo onde estava instalado o W7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizando o Windows 7 para o Windows 10 gratuitamente - Parte 1</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-1.html</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 23:53:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-1.html</guid>
      <description>Como atualizar o Windows 7 para o Windows 10 de forma gratuita utilizando uma ferramenta disponibilizada pela própria Microsoft.
Atualizar para o W10. Sim ou não? O suporte do W7 acabou em 14 de janeiro de 2020, conforme foi mostrado na matéria anterior. Muita gente ainda permanece com o W7 por vários motivos, entre estes está o medo de não se adaptar ao W10 ou não possuir um hardware que suporte o sistema, ou ainda não poder obter uma licença do W10, que custa R$ 730,00 (Home) e R$ 1099,00 (Pro).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Suporte do Windows 7 acaba em 14/01/2020</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/01/suporte-do-windows-7-acaba-em-14012020.html</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 14:30:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/01/suporte-do-windows-7-acaba-em-14012020.html</guid>
      <description>Conforme anunciado no ano passado, a Microsoft deixará de fornecer atualizações de segurança gratuitas para o Windows 7 em janeiro de 2020. Saiba mais a seguir.
O final do fim No dia 14 de janeiro de 2020 o suporte dado ao Windows 7 pela Microsoft será encerrado completamente. A data oficial é esta, mas considere que o sistema está &amp;ldquo;morto&amp;rdquo;. Por curiosidade tentei atualizar o Windows Defender, e posteriormente o Microsoft Security Essentials no dia 03 de janeiro e já não foi possível completar a atualização.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft alerta usuários do Windows 7 sobre atualização para o Windows 10</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/microsoft-alerta-usuarios-do-windows-7-sobre-atualizacao-para-o-windows-10.html</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2019 00:30:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/03/microsoft-alerta-usuarios-do-windows-7-sobre-atualizacao-para-o-windows-10.html</guid>
      <description>Você ainda utiliza o Windows 7? Nas próximas semanas a Microsoft vai começar uma campanha para convencer os usuários a migrarem para o Windows 10.
Caso utilize, prepare-se para receber notificações periódicas da Microsoft tentando convencê-lo a atualizar para o Windows 10.
Segundo um comunicado lançado recentemente, os usuários do Windows 7 vão receber as notificações &amp;ldquo;de cortesia&amp;rdquo;. Porém, quem não desejar recebê-las novamente terá a opção de desativá-las.
O motivo de tais notificações (além do óbvio que é oferecer o produto mais recente) é porque o último resquício de suporte do Windows 7 - que são as atualizações de segurança - acaba em 14 de janeiro de 2020 .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
