<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntu 21.04 on </title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/ubuntu-21.04/</link>
    <description>Recent content in Ubuntu 21.04 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Apr 2021 23:03:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/ubuntu-21.04/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Lançado o Ubuntu 21.04 Hirsute Hippo</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/04/lancado-o-ubuntu-2104-hirsute-hippo.html</link>
      <pubDate>Sun, 25 Apr 2021 23:03:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/04/lancado-o-ubuntu-2104-hirsute-hippo.html</guid>
      <description>Conforme programado, o Ubuntu 21.04 Hirsute Hippo foi lançado no dia 22 de abril. Veja a seguir mais detalhes, como baixá-lo e instalá-lo.
Hirsute Hippo Como citado nas matérias anteriores sobre a versão 21.04, o nome Hirsute Hippo significa &amp;ldquo;Hipopótamo Peludo&amp;rdquo;.
Esta será a segunda de 3 versões intermediárias que são lançadas entre cada versão LTS (a primeira foi a 20.10 e a próxima será a 21.10). É uma versão estável e seu suporte terá duração de 9 meses, durando até janeiro de 2022, conforme o ciclo de vida das versões do Ubuntu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 21.04 - Beta, Cronograma de Lançamento e Informações </title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/04/ubuntu2104-cronograma-de-lancamento-beta-e-informacoes.html</link>
      <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 01:37:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/04/ubuntu2104-cronograma-de-lancamento-beta-e-informacoes.html</guid>
      <description>Veja nesta matéria como está o cronograma de lançamento da próxima versão do Ubuntu, a 21.04 - chamada de Hirsute Hippo - e mais algumas informações.
Ubuntu 21.04 - Hirsute Hippo É a próxima (e segunda de três) versão do intermediária do Ubuntu, que será lançada em abril e teve seu desenvolvimento iniciado em Outubro de 2020, conforme a matéria publicada na época: Ubuntu 21.04 - Nome revelado e desenvolvimento iniciado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 21.04  - Saiba as últimas da versão que será lançada em Abril</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/ubuntu-2104-saiba-as-ultimas-da-versao.html</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2021 00:30:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2021/01/ubuntu-2104-saiba-as-ultimas-da-versao.html</guid>
      <description>Com lançamento previsto para Abril, as notícias sobre o Ubuntu 21.04 Hirsute Hippo vêm surgindo. Veja nesta matéria o que foi revelado sobre ele até o momento.
Hirsute Hippo Hirsute Hippo é o nome e codinome da versão 21.04 do Ubuntu, que está programada para lançamento no dia 22 de abril de 2021. Seguindo o padrão de lançamentos do Ubuntu esta será a segunda de três versões intermediárias antes de uma versão LTS.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Daily Builds do Ubuntu 21.04 liberadas</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/11/daily-builds-do-ubuntu-2104-liberadas.html</link>
      <pubDate>Wed, 04 Nov 2020 23:19:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/11/daily-builds-do-ubuntu-2104-liberadas.html</guid>
      <description>Após o início do desenvolvimento do Ubuntu 21.04, as compilações diárias começam a ser disponibilizadas. Veja aqui o que são estas compilações diárias e como baixá-las.
Daily Builds Se ainda faltava alguma coisa para oficializar o início do desenvolvimento do Ubuntu 21.04, cujo nome será Hirsute Hippo, já não falta mais. Agora as Daily Builds, ou compilações diárias, começaram a ser liberadas.
Mas o que são estas Daily Builds? São images ISO que são disponibilizadas diariamente com as novidades ou alterações lançadas até aquele momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 21.04 - Nome revelado e desenvolvimento iniciado</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu2104-nome-revelado-e-desenvolvimento-iniciado.html</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2020 18:38:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu2104-nome-revelado-e-desenvolvimento-iniciado.html</guid>
      <description>Poucos dias depois de lançar o Ubuntu 20.10, a próxima versão já teve o seu nome revelado. Confira.
Como de costume, logo após lançar uma versão do Ubuntu, a equipe começa a publicar coisas sobre a próxima versão. Hoje foi revelado qual será o nome e codinome do Ubuntu 21.04, que será lançado em abril de 2021.
Ubuntu Hirsute Hippo Como já sabemos, os nomes e codinomes das versões do Ubuntu alguns padrões.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
