<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Máquina-Virtual on Dicas Linux e Windows</title>
    <link>https://info.wsouza.com.br/tags/m%C3%A1quina-virtual/</link>
    <description>Recent content in Máquina-Virtual on Dicas Linux e Windows</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2021 23:13:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://info.wsouza.com.br/tags/m%C3%A1quina-virtual/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Instalando o VirtualBox em qualquer distribuição Linux</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2021/01/instalar-o-virtualbox-em-qualquer-distribuicao-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:13:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2021/01/instalar-o-virtualbox-em-qualquer-distribuicao-linux.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você têm encontrado dificuldades para instalar o VirtualBox em sua distribuição linux, veja aqui como instalá-lo sem se preocupar com as dependências de bibliotecas recentes.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o sistema no VMware</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:22:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</guid>
      <description>Neste post vou mostrar como instalar e configurar o sistema operacional na máquina virtual (VM). Este post é uma continuação direta do Máquina Virtual: Instalando e configurando o VMware Player.&#xA;Confira a seguir.&#xA;Introdução A configuração da VM já foi mostrada na matéria anterior. A partir daqui será mostrado o processo de boot para instalação do sistema, instalação e configuração do mesmo na VM. O sistema operacional escolhido foi o Lubuntu 18.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o VMware Player</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/07/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-wmware-player.html</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 02:15:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/07/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-wmware-player.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Neste post iremos falar sobre máquinas virtuais. Veremos como instalar e configurar uma Máquina Virtual (VM), para posterior instalação de um sistema operacional (SO) e, para isto, utilizaremos o VMware Workstation Player instalado no Debian.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
