<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntu 20.10 on </title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/ubuntu-20.10/</link>
    <description>Recent content in Ubuntu 20.10 on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Oct 2020 23:58:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/ubuntu-20.10/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ubuntu Groovy Gorilla Lançado</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu-groovy-gorilla-lancado.html</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 23:58:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu-groovy-gorilla-lancado.html</guid>
      <description>Os desenvolvedores do Ubuntu anunciam o lançamento do Ubuntu 20.10 Groovy Gorilla. Veja a seguir como baixar e instalar.
Groovy Gorilla Conforme programado o Ubuntu Groovy Gorilla é lançado no dia 22 de outubro. O nome Groovy é um adjetivo que lembra moda, e Gorilla significa Gorila mesmo.
O Groovy Gorilla é a primeira das 3 versões intermediárias que são lançadas entre cada versão LTS _(as outras duas serão a 21.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 20.10  - Beta  e papéis de parede disponíveis</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu-2010-beta-e-papeis-de-parede.html</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 22:33:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/10/ubuntu-2010-beta-e-papeis-de-parede.html</guid>
      <description>Nos últimos dias foram disponibilizados os papéis de parede oficiais e a versão beta do Ubuntu 20.10 - Groovy Gorilla . Mais detalhes na matéria abaixo.
O Mês de Outubro traz o lançamento final do Ubuntu 20.10, codinome Groovy Gorilla. Esta é uma das 3 versões intermediárias, que são lançadas entre duas versões LTS. estas versões possuem suas peculiaridades, como tempo de suporte menor. Para entender como funciona o ciclo de desenvolvimento do Ubuntu leia a matéria Ubuntu - Como funciona a política de seu ciclo de vida.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 20.10 Groovy Gorilla - Kernel 5.8 e alguns recursos</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/09/ubuntu-20-10-groovy-gorilla-kernel58-e-alguns-recursos.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 Sep 2020 21:16:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/09/ubuntu-20-10-groovy-gorilla-kernel58-e-alguns-recursos.html</guid>
      <description>Falta pouco mais de 1 mês para o lançamento do Ubuntu 20.10 - Groovy Gorilla. Veja a seguir quais serão os próximos passos até o lançamento e quais os recursos que já estão presentes até o momento.
Conforme mostrado na matéria Ubuntu 20.10 - Maio 2020, a próxima versão do Ubuntu será lançada em outubro, com suporte de 9 meses, e será uma das 3 versões intermediárias entre as versões LTS (saiba mais sobre as versões do Ubuntu em Ubuntu - Como funciona a política de seu ciclo de vida).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu 20.10 - Maio 2020</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/05/ubuntu-2010-maio-2020.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2020 01:12:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/05/ubuntu-2010-maio-2020.html</guid>
      <description>O Ubuntu 20.10 já está em desenvolvimento. Veja nesta matéria o que já temos de informações sobre ele até o mês de maio de 2020.
Poucos dias após o lançamento do Ubuntu 20.04 &amp;ldquo;Focal Fossa&amp;rdquo; (mais precisamente em 30 de abril), a equipe do Ubuntu iniciou seu trabalho com a nova versão. O desenvolvimento da nova versão iniciou-se a partir do que foi lançado no Focal Fossa. Foram definidas as datas de lançamentos de testes, versões beta, congelamentos e lançamento oficial.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
