<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Facebook on WSouza</title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/facebook/</link>
    <description>Recent content in Facebook on WSouza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Oct 2018 01:32:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/facebook/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Encerrar/desativar contas do  Facebook, Instagram, Google e outras</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/10/encerrar-ou-desativar-contas-do-facebook-instagram-google-e-outras.html</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 01:32:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/10/encerrar-ou-desativar-contas-do-facebook-instagram-google-e-outras.html</guid>
      <description>A dica a seguir traz um compilado de links para facilitar a exclusão ou desativação de redes sociais, serviços que estão cada vez mais presentes em nossas vidas. Em muitos casos temos mais contas em serviços do que podemos gerenciar, o que acaba tomando muito tempo e/ou diminuindo nossa produtividade. Ás vezes torna-se necessário sua desativação, por um determinado tempo, ou até mesmo sua exclusão.
Para excluir/desativar os serviços vamos utilizar a versão web, pois nem todos os aplicativos destes serviços permitem a utilização de todos os recursos de exclusão/desativação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrar Skype, Facebook e Windows Live Messenger (Msn Messenger)</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2013/01/integrando-skype-facebook-e-windows.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:57:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2013/01/integrando-skype-facebook-e-windows.html</guid>
      <description>Nesta semana foi divulgado que a Microsoft encerrará o Windows Live Messenger (WLM) em 15 de Março de 2013 (Ler novidades no final do post). Desde que os primeiros anúncios foram feitos, em meados do ano passado, muitos usuários do Windows Live Messenger (antigo Msn Messenger) ficaram preocupados, com medo de perder seus contatos.
Isto não irá acontecer, pois a rede do Windows Live Messenger continuará funcionando, o que irá ocorrer é apenas o fim do software WLM, e ainda poderemos nos conectar utilizando outros softwares como o Pidgin, Amsn, Ebuddy&amp;hellip; Mas o usuário que gosta dos softwares da Microsoft não ficará órfão de um cliente de bate papo capaz de conectar-se e utilizar os contatos do WLM já que a Microsoft havia comprado o Skype, e quem possui uma conta Microsoft (a mesma que utilizava para conectar-se ao WLM, Xbox, Windows Phone, Hotmail, Outlook.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
