<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dicas on Dicas Linux e Windows</title>
    <link>https://info.wsouza.com.br/categories/dicas/</link>
    <description>Recent content in Dicas on Dicas Linux e Windows</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Apr 2025 03:26:00 -0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://info.wsouza.com.br/categories/dicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Debian 13 &#34;Trixie&#34;: Histórico, Novidades e Previsão de Lançamento</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2025/04/debian13-primeiras-informacoes.html</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2025 03:26:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2025/04/debian13-primeiras-informacoes.html</guid>
      <description>Debian 13 &amp;ldquo;Trixie&amp;rdquo; – Um Novo Capítulo na História do Projeto Debian O Debian 13, codinome &amp;ldquo;Trixie&amp;rdquo;, é a próxima grande versão da distribuição Debian, uma das mais respeitadas do universo Linux. Neste artigo, abordamos o histórico do projeto, seu ciclo de vida, principais mudanças da nova versão e a previsão oficial de lançamento.&#xA;📜 Histórico do Projeto Debian Criado por Ian Murdock em agosto de 1993, o Debian surgiu como um projeto comunitário guiado pelos princípios do software livre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft Edge-Dev suporta login e sincronização no Linux</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2021/03/microsoft-edge-dev-suporta-login-e-sincronizacao-no-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 29 Mar 2021 23:51:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2021/03/microsoft-edge-dev-suporta-login-e-sincronizacao-no-linux.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Em tempo: Na última semana a versão Linux do Microsoft Edge passou a suportar login e sincronização entre dispositivos, algo que ainda não era permitido. Veja nesta matéria como ativar.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firefox 83 chega com melhorias de desempenho e novidades</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/11/firefox-83-chega-com-melhorias-de.html</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 22:51:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/11/firefox-83-chega-com-melhorias-de.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nesta semana foi lançada a versão 83 do navegador Firefox trazendo algumas melhorias e novidades, que serão mostradas nesta matéria.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft Edge chegando no Linux</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/09/microsoft-edge-chegando-no-linux.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 17:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/09/microsoft-edge-chegando-no-linux.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Depois de um bom tempo sem se pronunciar a respeito do Microsoft Edge para Linux, a Microsoft divulgou uma data de lançamento para uma versão prévia do mesmo. Saiba mais na matéria abaixo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gnome 3.38 é lançado</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/09/gnome-338-e-lancado.html</link>
      <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 21:25:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/09/gnome-338-e-lancado.html</guid>
      <description>O Gnome 3.38 foi lançado no dia 16 de setembro. Veja na matéria a seguir quais recursos, melhorias e novidades foram apresentados nesta nova versão.&#xA;O GNOME é um ambiente de trabalho (também chamado de interface gráfica, ambiente gráfico&amp;hellip;) para sistemas baseados em Linux. É supervisionado pela fundação GNOME e mantido por uma comunidade de desenvolvedores trabalham voluntariamente ou são funcionários de grandes empresas da área de tecnologia.&#xA;O GNOME foi lançado em 1999 e a partir da versão 3, passou a ser chamado de GNOME Shell e trouxe mudanças significativas em relação à versão anterior.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firefox para Android sofre uma significativa atualização</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/08/firefox-para-android-sofre-uma-significativa-atualizacao.html</link>
      <pubDate>Thu, 27 Aug 2020 19:37:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/08/firefox-para-android-sofre-uma-significativa-atualizacao.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Firefox para Android tem uma nova versão, com mudanças significativas. Veja a seguir quais são as mudanças e como está sendo a recepção por parte de seus usuários.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lançado o navegador Firefox 80</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/08/lancado-o-navegador-firefox-80.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 23:09:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/08/lancado-o-navegador-firefox-80.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Foi anunciado o lançamento da versão 80 do navegador Firefox. Confira a seguir quais foram as novidades lançadas nesta versão.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firefox 75 é lançado, e veio com aplicativo Flatpak oficial</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/04/firefox-75-e-lancado-e-veio-com-aplicativo-flatpak-oficial.html</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 23:58:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/04/firefox-75-e-lancado-e-veio-com-aplicativo-flatpak-oficial.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Firefox 75 foi lançado recentemente. Além de trazer algumas melhorias em relação à &lt;a href=&#34;https://info.wsouza.com.br/2020/03/firefox-74-e-lancado.html&#34;&gt;versão anterior&lt;/a&gt;, trouxe oficialmente uma versão com aplicativo Flatpak. Mais detalhes a seguir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Firefox 74 é lançado </title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/03/firefox-74-e-lancado.html</link>
      <pubDate>Tue, 10 Mar 2020 13:52:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/03/firefox-74-e-lancado.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;A versão 74 do navegador da Mozilla foi lançada no dia 10/03/2020. Saiba o que ela traz de novidades.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Navegador Edge baseado no Chromium será lançado em janeiro de 2020 e terá versão para Linux</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/11/navegador-edge-tem-data-de-lancamento-com-versao-para-linux.html</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 21:21:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/11/navegador-edge-tem-data-de-lancamento-com-versao-para-linux.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;A Microsoft anunciou que o navegador Edge, baseado no código do Chromium, já tem data de lançamento. Além disso a empresa anunciou que haverá versão para Linux. Confira mais detalhes nesta matéria.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como gravar a tela utilizando o VLC</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/08/como-gravar-tela-utilizando-o-vlc.html</link>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2019 02:41:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/08/como-gravar-tela-utilizando-o-vlc.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Se você é usuário Linux ou Windows e quer gravar a sua tela veja aqui como fazê-la utilizado o VLC Media Player.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como resolver o erro ao instalar extensões no Firefox</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/05/como-resolver-o-erro-ao-instalar-extensoes-no-firefox.html</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 23:30:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/05/como-resolver-o-erro-ao-instalar-extensoes-no-firefox.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nos últimos dias o Firefox não permitiu a instalação de nenhuma extensão. O problema já foi resolvido com uma atualização lançada, mas, se você ainda está com este problema, veja a solução a seguir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft Edge agora é baseado no Chromium</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/03/microsoft-edge-agora-e-baseado-no-chromium.html</link>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 08:21:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/03/microsoft-edge-agora-e-baseado-no-chromium.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Microsoft anuncia que a nova versão do navegador Edge será baseado no Chromium. Será que o reinado do Google Chrome está ameaçado? Confira os detalhes a seguir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Microsoft Forms Public Preview</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/01/microsoft-forms-public-preview.html</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2019 13:43:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/01/microsoft-forms-public-preview.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Com o Microsoft Forms Public Preview é possível criar formulários e questionários de maneira fácil, prática e com fácil análise de resultados.&lt;br&gt;&#xA;E o melhor de tudo: É gratuito. Mais detalhes a seguir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Após novo vazamento de dados, Google antecipa o fim do Google&#43;</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/12/apos-novo-vazamento-de-dados-fim-do-google-plus-e-antecipado.html</link>
      <pubDate>Mon, 17 Dec 2018 11:41:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/12/apos-novo-vazamento-de-dados-fim-do-google-plus-e-antecipado.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Google antecipa o fim do Google+ após um novo vazamento de dados. Quem curte a já considerada finada rede social, terá que se despedir dela antes do que estava previsto inicialmente. Leia mais detalhes a seguir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google encerra Google&#43; e Inbox by Gmail</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/10/google-encerra-google-e-inbox-by-gmail.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 22:12:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/10/google-encerra-google-e-inbox-by-gmail.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;A Google continua com sua política de desativação de serviços. Nos últimos dias a companhia anunciou que vai desativar dois de seus serviços. Um deles é o Inbox by Gmail e o outro é o Google +. Leia mais detalhes a seguir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encerrar/desativar contas do  Facebook, Instagram, Google e outras</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/10/encerrar-ou-desativar-contas-do-facebook-instagram-google-e-outras.html</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 01:32:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/10/encerrar-ou-desativar-contas-do-facebook-instagram-google-e-outras.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;A dica a seguir traz um compilado de links para facilitar a exclusão ou desativação de redes sociais, serviços que estão cada vez mais presentes em nossas vidas. Em muitos casos temos mais contas em serviços do que podemos gerenciar, o que acaba tomando muito tempo e/ou diminuindo nossa produtividade. Ás vezes torna-se necessário sua desativação, por um determinado tempo, ou até mesmo sua exclusão.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dropbox - Mudança de requisitos para sistemas Linux</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/08/dropbox-mudanca-de-requisitos-para-sistemas-linux.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Aug 2018 19:26:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/08/dropbox-mudanca-de-requisitos-para-sistemas-linux.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Foi anunciado nesta semana que o cliente do Dropbox para Linux passará por algumas ações necessárias, que farão com que o mesmo não funcione em sistemas Linux mais antigos. Veja a seguir como será e o que fazer para continuar utilizando o Dropbox no Linux.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MS Paint clássico direto no navegador</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/04/ms-paint-classico-direto-no-navegador.html</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 19:19:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/04/ms-paint-classico-direto-no-navegador.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conheça o JSPaint, um site web que traz a experiência do uso do MS Paint Clássico. Aparentemente todas as funções presentes no aplicativo clássico estão disponíveis e o JSPaint ainda apresenta algumas funções extras. A seguir vamos conhecer um pouco mais sobre o JSPaint.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Versão do CCleaner é atingida por Malware</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2017/09/versao-do-ccleaner-e-atingido-por-malware.html</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2017 13:01:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2017/09/versao-do-ccleaner-e-atingido-por-malware.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;A Avast, empresa que comprou a Piriform, que por sua vez é a criadora do CCleaner, anunciou nas últimas horas que algumas versões oficiais que estavam disponíveis para download no site oficial  foram invadidas, podendo conter malwares.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fim do Paint</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2017/07/fim-do-paint.html</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 15:04:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2017/07/fim-do-paint.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Segundo informações que surgiram na internet durante as últimas semanas, a Microsoft anunciou que o Paint será descontinuado. Muitos usuários ficaram tristes com o anúncio, mas, não é bem isto que vai acontecer&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novo Navegador Opera - Acesso à WhatsApp, Facebook Messenger e Telegram sem sair do navegador</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2017/05/novo-navegador-opera-acesso-whatsapp-facebook-messenger-telegram.html</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 13:05:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2017/05/novo-navegador-opera-acesso-whatsapp-facebook-messenger-telegram.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Há pouco tempo foi lançada a nova versão do navegador Opera, a 45. Esta versão traz algumas novidades que tornam o navegador mais interessante ainda, veja a seguir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Golpes nas compras online</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2017/03/golpes-nas-compras-online.html</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 00:29:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2017/03/golpes-nas-compras-online.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando queremos comprar algum produto pelo internet devemos ficar muito atentos, pois estamos sujeitos à diversos tipos de golpe. Veja a seguir alguns exemplos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nunca mais perca seus contatos do celular</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2016/11/nunca-mais-perca-seus-contatos-do-celular.html</link>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 23:19:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2016/11/nunca-mais-perca-seus-contatos-do-celular.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Não corra risco de perder seus contatos, armazene-os online e mantenha-os sincronizados com seu smartphone. Veremos como é fácil fazer isto utilizando uma conta Google num smartphone Android.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como utilizar o Google Maps Off-line</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2015/12/como-utilizar-google-maps-off-line.html</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 01:02:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2015/12/como-utilizar-google-maps-off-line.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Há aproximadamente um mês o Google Maps pode ser utilizado com uma conexão fraca, ou mesmo off-line. Veja mais detalhes na dica abaixo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Criar backup do WhatsApp no Google Drive</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2015/10/backup-do-whatsapp-no-google-drive.html</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2015 22:25:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2015/10/backup-do-whatsapp-no-google-drive.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;A partir da versão 2.12.303 do WhatsApp para Android permite que você crie um backup privado do seu histórico de conversas, mensagens de voz, vídeos e imagens no Google Drive, função ideal para quem deseja ter um backup de seus dados em caso de perda ou mesmo troca do smartphone .&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cursos EAD gratuitos de TI</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2015/09/cursos-gratuitos-de-ti-distancia.html</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2015 00:28:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2015/09/cursos-gratuitos-de-ti-distancia.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Esta dica é para quem te interesse em fazer algum curso na área de TI mas anda meio sem grana. São alguns cursos totalmente gratuitos oferecidos na modalidade &amp;ldquo;à distância&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ubuntu Tweak, uma ótima ferramenta para configurar o seu Ubuntu</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2015/04/configurar-ubuntu-com-ubuntu-tweak.html</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2015 23:31:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2015/04/configurar-ubuntu-com-ubuntu-tweak.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;O Ubuntu Tweak é uma ferramenta que permite a configuração do Ubuntu trazendo várias funções simples e um pouco mais avançadas em modo gráfico.Veja abaixo algumas de suas funcionalidades.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Alguns sites que oferecem serviços de utilidade pública</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2014/11/alguns-sites-uteis.html</link>
      <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 12:41:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2014/11/alguns-sites-uteis.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hoje trago uma dica com alguns sites de utilidade pública que, em algum momento, podem ser muito úteis para nos ajudar com diferentes tipos de serviços.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google anuncia o fim do Orkut </title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2014/06/google-anuncia-o-fim-do-orkut.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 23:52:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2014/06/google-anuncia-o-fim-do-orkut.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fim? Mas o Orkut já não estava morto?&lt;br&gt;&#xA;Não. Apesar do baixo número de usuários de 2011 para cá, o Google ainda mantinha o Orkut vivo, mas segundo o &lt;a href=&#34;http://googlebrasilblog.blogspot.com.br/2014/06/adeus-ao-orkut.html&#34;&gt;blog oficial do Google&lt;/a&gt; ele será desativado em 30 de setembro e 2014 e desde o dia 30 de Junho já não é mais possível cadastrar-se no serviço.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Armazenamento na nuvem (Dropbox, Google Drive, OneDrive e Copy)</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/11/armazenamento-na-nuvem-dropbox-google-drive-skydrive-e-copycom.html</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2013 03:19:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/11/armazenamento-na-nuvem-dropbox-google-drive-skydrive-e-copycom.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Atualizado em 04/11/2014&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O Dicas Linux e Windows traz hoje uma lista de alguns serviços de armazenamento e compartilhamento de arquivos na nuvem, serviços que permitem também a sincronização de arquivos entre diferentes dispositivos, o que os tornam ótimos para realizar backups de seus arquivos já que estes estarão replicados em vários lugares ao mesmo tempo. São eles: o Dropbox, Copy, OneDrive e Google Drive, serviços que são gratuitos e possuem versões pagas com maior capacidade de armazenamento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Adblock Plus - Bloqueando propagandas indesejadas</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/08/dica-adblock-plus.html</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 21:07:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/08/dica-adblock-plus.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;A dica de hoje vai para você, que está cansado de ver aquelas propagandas ou anúncios chatos em sites que você está navegando. Existe uma solução para resolver este problema em quase 100% (em alguns casos resolve 100% mesmo), o nome desta solução é Adblock Plus, uma extensão do Firefox e Google Chrome que, praticamente sem qualquer configuração adicional já deixa sua navegação livre de propagandas indesejadas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Internet Archive: Wayback Machine, o Arquivo da Internet</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/07/arquivo-da-internet.html</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2013 00:36:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/07/arquivo-da-internet.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Você sabia que a internet possui um arquivo? Sim, existe um site que registra as páginas iniciais de vários sites na internet desde 2006 e também registra outros tipos de conteúdo relacionados com a internet.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>CCleaner -  Fazendo a limpeza de arquivos e informações desnecessárias</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/07/ccleaner.html</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2013 01:57:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/07/ccleaner.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando desinstalamos um programa do computador, nem toda as informações sobre este programa são removidas. Estas informações ficam gravadas no registro do Windows e, com o tempo, o registro vai ficando cada vez com mais informações (muitas destas desnecessárias) e o Windows demora cada vez mais para iniciar, portanto torna-se muito necessário fazer periodicamente uma limpeza destas informações, isto não é uma tarefa muito complicada e existem diversos programas que fazem este trabalho.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Como descobrir a operadora de um telefone</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/04/descobrir-telefone.html</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2013 00:11:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/04/descobrir-telefone.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Antes da portabilidade era muito fácil saber de qual operadora era um telefone fixo ou um celular, mas após a portabilidade ficou difícil saber. Quando queremos aproveitar as promoções de uma operadora muitas vezes ficamos com medo de ligar para um número e este número ser da operadora Y e o seu é da operadora X e, se nos perdemos no tempo da ligação, os créditos acabarão rapidamente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Xmarks - Sincronizando seus favoritos, abas e histórico</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/02/xmarks-sincronizando-seus-favoritos.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 00:34:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/02/xmarks-sincronizando-seus-favoritos.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.xmarks.com/&#34;&gt;Xmarks&lt;/a&gt; é uma extensão para Firefox, Chrome, IE e Safari que permite manter os favoritos, abas abertas e histórico sincronizados automaticamente entre os estes navegadores em Windows, Linux e Mac. A instalação e configuração é muito simples e vamos mostrar como fazer no Firefox e no Chrome.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
