<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Redes-Sociais on Dicas Linux e Windows</title>
    <link>https://info.wsouza.com.br/tags/redes-sociais/</link>
    <description>Recent content in Redes-Sociais on Dicas Linux e Windows</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Oct 2018 22:12:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://info.wsouza.com.br/tags/redes-sociais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Google encerra Google&#43; e Inbox by Gmail</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/10/google-encerra-google-e-inbox-by-gmail.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 22:12:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/10/google-encerra-google-e-inbox-by-gmail.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;A Google continua com sua política de desativação de serviços. Nos últimos dias a companhia anunciou que vai desativar dois de seus serviços. Um deles é o Inbox by Gmail e o outro é o Google +. Leia mais detalhes a seguir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Encerrar/desativar contas do  Facebook, Instagram, Google e outras</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/10/encerrar-ou-desativar-contas-do-facebook-instagram-google-e-outras.html</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 01:32:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/10/encerrar-ou-desativar-contas-do-facebook-instagram-google-e-outras.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;A dica a seguir traz um compilado de links para facilitar a exclusão ou desativação de redes sociais, serviços que estão cada vez mais presentes em nossas vidas. Em muitos casos temos mais contas em serviços do que podemos gerenciar, o que acaba tomando muito tempo e/ou diminuindo nossa produtividade. Ás vezes torna-se necessário sua desativação, por um determinado tempo, ou até mesmo sua exclusão.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novo Navegador Opera - Acesso à WhatsApp, Facebook Messenger e Telegram sem sair do navegador</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2017/05/novo-navegador-opera-acesso-whatsapp-facebook-messenger-telegram.html</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 13:05:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2017/05/novo-navegador-opera-acesso-whatsapp-facebook-messenger-telegram.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Há pouco tempo foi lançada a nova versão do navegador Opera, a 45. Esta versão traz algumas novidades que tornam o navegador mais interessante ainda, veja a seguir.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Google anuncia o fim do Orkut </title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2014/06/google-anuncia-o-fim-do-orkut.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 23:52:00 -0300</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2014/06/google-anuncia-o-fim-do-orkut.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fim? Mas o Orkut já não estava morto?&lt;br&gt;&#xA;Não. Apesar do baixo número de usuários de 2011 para cá, o Google ainda mantinha o Orkut vivo, mas segundo o &lt;a href=&#34;http://googlebrasilblog.blogspot.com.br/2014/06/adeus-ao-orkut.html&#34;&gt;blog oficial do Google&lt;/a&gt; ele será desativado em 30 de setembro e 2014 e desde o dia 30 de Junho já não é mais possível cadastrar-se no serviço.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Integrar Skype, Facebook e Windows Live Messenger (Msn Messenger)</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/01/integrando-skype-facebook-e-windows.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:57:00 -0200</pubDate>
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/01/integrando-skype-facebook-e-windows.html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nesta semana foi divulgado que a Microsoft encerrará o Windows Live Messenger (WLM) em 15 de Março de 2013 (Ler novidades no final do post). Desde que os primeiros anúncios foram feitos, em meados do ano passado, muitos usuários do Windows Live Messenger (antigo Msn Messenger) ficaram preocupados, com medo de perder seus contatos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
