<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Redes Sociais on </title>
    <link>https://info.wsouza.com.br/tags/redes-sociais/</link>
    <description>Recent content in Redes Sociais on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2019 23:06:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://info.wsouza.com.br/tags/redes-sociais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Novidades WhatsApp</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/07/novidades-whatsapp.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 23:06:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/07/novidades-whatsapp.html</guid>
      <description>Nos últimos dias surgiram algumas notícias sobre o WhatsApp. Mais detalhes a seguir.
WhatsApp deixará de funcionar em alguns aparelhos Como volta e meia acontece, o WhatsApp vai deixar de funcionar em alguns aparelhos antigos, com sistema operacional desatualizado.
Não há informações sobre os aparelhos que serão abandonados pelo aplicativo, mas sabe-se a versão do sistema que o aplicativo deixará de suportar.
Android - Versão 2.3.7 - codinome Gingerbread - lançado em 2010.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google encerra Google&#43; e Inbox by Gmail</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/10/google-encerra-google-e-inbox-by-gmail.html</link>
      <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 22:12:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/10/google-encerra-google-e-inbox-by-gmail.html</guid>
      <description>A Google continua com sua política de desativação de serviços. Nos últimos dias a companhia anunciou que vai desativar dois de seus serviços. Um deles é o Inbox by Gmail e o outro é o Google +. Leia mais detalhes a seguir.
Inbox by Gmail O aplicativo de emails será descontinuado no mês de março de 2019.
O Inbox foi lançado em 2014 como uma alternativa ao aplicativo do Gmail (também possui uma versão Web).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encerrar/desativar contas do  Facebook, Instagram, Google e outras</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/10/encerrar-ou-desativar-contas-do-facebook-instagram-google-e-outras.html</link>
      <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 01:32:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/10/encerrar-ou-desativar-contas-do-facebook-instagram-google-e-outras.html</guid>
      <description>A dica a seguir traz um compilado de links para facilitar a exclusão ou desativação de redes sociais, serviços que estão cada vez mais presentes em nossas vidas. Em muitos casos temos mais contas em serviços do que podemos gerenciar, o que acaba tomando muito tempo e/ou diminuindo nossa produtividade. Ás vezes torna-se necessário sua desativação, por um determinado tempo, ou até mesmo sua exclusão.
Para excluir/desativar os serviços vamos utilizar a versão web, pois nem todos os aplicativos destes serviços permitem a utilização de todos os recursos de exclusão/desativação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mudanças no WhatsApp</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/07/mudancas-no-whatsapp.html</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2018 01:32:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/07/mudancas-no-whatsapp.html</guid>
      <description>Recentemente o WhatsApp anunciou uma série de medidas que visam mais segurança - diminuindo a chance de golpes - e transparência para o aplicativo.
Alguma destas mudanças ainda estão em versão beta, outras já foram estão disponíveis na versão final. Vejamos na sequência quais são estas mudanças.
1 - Sinalização de mensagens encaminhadas A versão estável mais recente passou a sinalizar quando a mensagem foi encaminhada. Uma etiqueta aparecerá junto à mensagem que foi encaminhada, permitindo a identificação da mesma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novo Navegador Opera - Acesso à WhatsApp, Facebook Messenger e Telegram sem sair do navegador</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2017/05/novo-navegador-opera-acesso-whatsapp-facebook-messenger-telegram.html</link>
      <pubDate>Wed, 31 May 2017 13:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2017/05/novo-navegador-opera-acesso-whatsapp-facebook-messenger-telegram.html</guid>
      <description>Há pouco tempo foi lançada a nova versão do navegador Opera, a 45. Esta versão traz algumas novidades que tornam o navegador mais interessante ainda, veja a seguir.
Dentre estas novidades está a integração com alguns dos clientes de bate papo mais populares do momento, como WhatsApp, Facebook Messenger e Telegram. O mais interessante de tudo é que não é necessário instalar nenhum tipo de plugin adicional, basta instalar o Opera, ativar e sair utilizando.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google anuncia o fim do Orkut </title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2014/06/google-anuncia-o-fim-do-orkut.html</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2014 23:52:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2014/06/google-anuncia-o-fim-do-orkut.html</guid>
      <description>Fim? Mas o Orkut já não estava morto?
Não. Apesar do baixo número de usuários de 2011 para cá, o Google ainda mantinha o Orkut vivo, mas segundo o blog oficial do Google ele será desativado em 30 de setembro e 2014 e desde o dia 30 de Junho já não é mais possível cadastrar-se no serviço.
O Orkut foi criado em 2004 por um funcionário do Google que o desenvolveu em suas horas vagas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrar Skype, Facebook e Windows Live Messenger (Msn Messenger)</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/01/integrando-skype-facebook-e-windows.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:57:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/01/integrando-skype-facebook-e-windows.html</guid>
      <description>Nesta semana foi divulgado que a Microsoft encerrará o Windows Live Messenger (WLM) em 15 de Março de 2013 (Ler novidades no final do post). Desde que os primeiros anúncios foram feitos, em meados do ano passado, muitos usuários do Windows Live Messenger (antigo Msn Messenger) ficaram preocupados, com medo de perder seus contatos.
Isto não irá acontecer, pois a rede do Windows Live Messenger continuará funcionando, o que irá ocorrer é apenas o fim do software WLM, e ainda poderemos nos conectar utilizando outros softwares como o Pidgin, Amsn, Ebuddy&amp;hellip; Mas o usuário que gosta dos softwares da Microsoft não ficará órfão de um cliente de bate papo capaz de conectar-se e utilizar os contatos do WLM já que a Microsoft havia comprado o Skype, e quem possui uma conta Microsoft (a mesma que utilizava para conectar-se ao WLM, Xbox, Windows Phone, Hotmail, Outlook.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
