<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tutoriais on </title>
    <link>https://info.wsouza.com.br/categories/tutoriais/</link>
    <description>Recent content in Tutoriais on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 19:25:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://info.wsouza.com.br/categories/tutoriais/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Instalando o programa do IRPF 2021 no Debian e Fedora</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 19:25:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2021/02/instalando-o-programa-do-irpf-no-debian-e-fedora.html</guid>
      <description>Nesta semana foi disponibilizado o DIRPF, que é o programa gerador da declaração de imposto de renda de pessoa física. Veja nesta matéria como instalar no Debian (e seus derivados) e Fedora.
DIRPF 2021 O DIRPF é o programa que gera a declaração do imposto de renda para pessoa física. Há versões para sistemas operacionais Linux, Windows, MacOS e uma versão Multiplataforma. Nesta matéria será mostrado como instalar/executar a versão para Linux e a Multiplataforma.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalando o VirtualBox em qualquer distribuição Linux</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2021/01/instalar-o-virtualbox-em-qualquer-distribuicao-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2021/01/instalar-o-virtualbox-em-qualquer-distribuicao-linux.html</guid>
      <description>Se você têm encontrado dificuldades para instalar o VirtualBox em sua distribuição linux, veja aqui como instalá-lo sem se preocupar com as dependências de bibliotecas recentes.
VirtualBox VirtualBox (VB) é um software gratuito (e de código aberto) de virtualização, muitas vezes chamado de máquina virtual. Como citei na matéria que fiz em 2018, quando falei do &amp;ldquo;concorrente do VB&amp;rdquo;, o VMware, o conceito de de máquina virtual é:
 &amp;ldquo;O conceito de máquina virtual (VM) é um software que emula as funções de um computador, permitindo que outro (s) SO (s) (convidado) sejam instalados dentro de um SO hospedeiro&amp;hellip;&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flatpak e Snap no Debian, Fedora e Ubuntu</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/12/flatpak-e-snap-no-debian-fedora-e-ubuntu.html</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 01:07:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/12/flatpak-e-snap-no-debian-fedora-e-ubuntu.html</guid>
      <description>Veja nesta matéria como ativar o suporte e instalar pacotes Snap e Flatpak em distribuições Linux, além de um esboço sobre pacotes de aplicativos nas distribuições Linux.
1. Aplicativos em sistemas Linux Há várias formas de instalar aplicativos nos sistemas baseados em Linux. Uma forma que funciona em qualquer distribuição é a instalação por código fonte. Desta forma o código é compilado de acordo com a arquitetura do sistema (32, 64 bits&amp;hellip;).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 maneiras de gravar uma imagem ISO num pendrive utilizando Linux</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/04/3-maneiras-de-gravar-uma-imagem-iso-num-pendrive-utilizando-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 02:17:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/04/3-maneiras-de-gravar-uma-imagem-iso-num-pendrive-utilizando-linux.html</guid>
      <description>Nesta matéria mostro 3 opções para gravar imagens ISO num pendrive, tornando possível &amp;ldquo;rodar&amp;rdquo; sua distribuição Linux diretamente nele.
Por que eu preciso disso? Devido à ausência de drives de DVD nos notebooks mais recentes tornou-se ainda mais necessária a utilização de pendrives para gerar um pendrive bootável (Live USB) e iniciar o sistema a partir dele, ou mesmo criar uma imagem de instalação. Há tempos atrás isso era feito em Cds ou DVDs, que eram facilmente gravados em qualquer software gravador de CD/DVD, sempre disponível em qualquer sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/03/java-oracle-14-e-posteriores-no-debian-ubuntu-e-derivados.html</link>
      <pubDate>Wed, 25 Mar 2020 20:35:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/03/java-oracle-14-e-posteriores-no-debian-ubuntu-e-derivados.html</guid>
      <description>A Oracle acabou de lançar a versão 14 15 do Java SE. Veja aqui como baixar, instalar e configurar no Debian, Ubuntu e derivados.
Atualizado em 06/04/2021
Java Oracle O Java Oracle (Java SE) é o conjunto de ferramentas necessárias para o desenvolvimento e execução de programas com a linguagem de programação Java. O Java SE (Java Platform, Standard Edition) contém o ambiente de execução, chamado de JRE (Java Runtime Environment), e o JDK (Java Development Kit), que é o &amp;ldquo;modo&amp;rdquo; utilizado para criar programas na linguagem de programação Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa de declaração do IRPF 2020 no Linux com Java OpenJDK</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/03/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-no-linux-com-java-openjdk.html</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 22:56:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/03/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-no-linux-com-java-openjdk.html</guid>
      <description>Se você precisa utilizar o DIRPF 2020 no Linux mas não pode instalar o Java Oracle ou tem problemas com a versão disponível no formato .BIN, veja aqui como utilizá-lo na versão multiplataforma e com o OpenJDK.
Se procura a versão 2021, veja em: Instalando o programa do IRPF 2021 no Debian e Fedora
Antes de tudo: O que é, e para que serve o Java? Java (neste caso Java Runtime Environment, ou JRE) é o ambiente de execução para programas criados com a linguagem de programação Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programa de declaração do IRPF 2020 no Debian, Ubuntu e derivados (Arquivo .bin &#43; Java Oracle)</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/02/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-instalacao-no-debian-e-derivados.html</link>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 00:54:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/02/programa-de-declaracao-do-irpf-2020-instalacao-no-debian-e-derivados.html</guid>
      <description>A Receita Federal disponibilizou o download do programa para declaração do imposto de renda para pessoa física - DIRPF 2020. Saiba aqui como instalar no Debian, Ubuntu e derivados utilizando um arquivo .BIN e o Java Oracle.
Se procura a versão 2021, veja em: Instalando o programa do IRPF 2021 no Debian e Fedora
IRPF 2020 O programa é necessário para efetuar as declarações do imposto de renda de pessoa física, que podem ser entregues do dia 01/03/2020 à 30/04/2020 30/06/2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 13 no Debian e Derivados</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/02/java-oracle-13-no-debian-e-derivados.html</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2020 23:16:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/02/java-oracle-13-no-debian-e-derivados.html</guid>
      <description>Instalando e configurando a PATH do Oracle Java 13 no Debian e derivados. Se deseja a versão 14, que foi publicada recentemente, veja em Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados
Java 13 O Java Oracle 13 é uma versão máquina virtual do conjunto de ferramentas necessárias para o desenvolvimento de programas com a linguagem de produção Java e execução dos mesmos. Diversos programas que são desenvolvidos para serem executados em multiplataforma são disponibilizados neste formato, portanto, necessitarão do Java para serem executados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizando o Windows 7 para o Windows 10 gratuitamente - Parte 2</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-2.html</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 02:32:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-2.html</guid>
      <description>Como gerar uma mídia de instalação para o Windows 10 a partir da atualização do Windows 7. E o melhor de tudo: De forma gratuita através de uma ferramenta disponibilizada pela própria Microsoft.
Na matéria anterior mostrei como atualizar o W7 para o W10 utilizando a ferramenta de atualização da Microsoft. A tal ferramenta dá 2 opções de atualização, sendo a primeira forma a que mostrei na matéria anterior, onde o W10 é baixado e instalado automaticamente no dispositivo onde estava instalado o W7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizando o Windows 7 para o Windows 10 gratuitamente - Parte 1</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-1.html</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2020 23:53:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/02/atualizando-o-windows-7-para-o-windows-10-gratuitamente-pt-1.html</guid>
      <description>Como atualizar o Windows 7 para o Windows 10 de forma gratuita utilizando uma ferramenta disponibilizada pela própria Microsoft.
Atualizar para o W10. Sim ou não? O suporte do W7 acabou em 14 de janeiro de 2020, conforme foi mostrado na matéria anterior. Muita gente ainda permanece com o W7 por vários motivos, entre estes está o medo de não se adaptar ao W10 ou não possuir um hardware que suporte o sistema, ou ainda não poder obter uma licença do W10, que custa R$ 730,00 (Home) e R$ 1099,00 (Pro).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Debian Buster - Instalação limpa com Dual Boot</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-instalacao-limpa.html</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2019 20:31:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/07/debian-buster-instalacao-limpa.html</guid>
      <description>Neste tutorial mostro o passo a passo, com o máximo de detalhes possíveis, de como fazer uma instalação limpa do Debian Buster.
Debian Buster O Buster é a 10º versão do sistema operacional Debian e foi lançado no dia 06/07/2019, mais detalhes sobre seu lançamento em Debian Buster é lançado oficialmente.
Download Utilizarei como exemplo um Live CD com a versão padrão, que vem com a interface Gnome e pode ser baixado num dos links abaixo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atualizando para o Debian Buster </title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/07/atualizando-para-o-debian-buster.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 21:19:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/07/atualizando-para-o-debian-buster.html</guid>
      <description>Se você está utilizando o Debian Jessie ou Stretch e deseja utilizar o Buster, mas não quer fazer uma instalação do zero e perder seus dados ou ter que configurar tudo novamente, veja nesta matéria como fazer.
Considerações iniciais   Este tutorial foi elaborado através da atualização do Debian Jessie diretamente para o Debian Buster, mas pode ser aplicado na atualização do Debian Stretch para o Buster.
  Antes de atualizar para uma nova versão sugiro que faça um backup do sistema para uma eventual de necessidade de voltar à versão anterior¹.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java Oracle 11 - Instalando no Debian de maneira rápida e fácil</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/03/java-oracle-11-instalando-no-debian-de-maneira-rapida-e-facil.html</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:53:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/03/java-oracle-11-instalando-no-debian-de-maneira-rapida-e-facil.html</guid>
      <description>Esta dica está desatualizada, veja a nova em Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados.
A Oracle lançou recentemente a versão 11 do Java que terá suporte apenas para arquiteturas 64bits e suporte LTS. Veja nesta matéria como instalar facilmente o Java Oracle 11 no Debian.
O que é Java? Segundo o site da Oracle: &amp;ldquo;O JDK é um ambiente de desenvolvimento para construir aplicativos e componentes usando a linguagem de programação Java.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar o programa de declaração do imposto de renda 2019 no Linux</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/03/como-instalar-o-programa-de-declaracao-do-imposto-de-renda-2019-no-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2019 19:37:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/03/como-instalar-o-programa-de-declaracao-do-imposto-de-renda-2019-no-linux.html</guid>
      <description>Se procura a versão 2020, veja em: Programa de declaração do IRPF 2020 - Instalação no Debian e Derivados
Chegou o mês de março, passou o carnaval e, como de costume, chegou a hora de declarar o imposto de renda. Se você utiliza algum sistema baseado em Linux, e tem dificuldades para instalar o programa que faz a declaração, leia nesta matéria como fazê-lo.
O programa que será instalado realiza a declaração de imposto de renda de pessoa física, por isto é chamado de IRPF, e seu instalador está disponível no formato .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas Linux - Compilação de Tópicos </title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/02/ferramentas-linux.html</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 05:48:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/02/ferramentas-linux.html</guid>
      <description>Compilação com todas as matérias com ferramentas linux que já foram publicadas aqui no blog.
3 maneiras de gravar uma imagem ISO num Pendrive utilizando Linux - Como criar uma Live USB utilizando algum sistema Linux.
Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados - Instalação do JAVA Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e sistemas derivados.
Java Oracle 13 no Debian e Derivados - Instalação do JAVA Oracle 13 no Debian e sistemas derivados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webmin - Administrador de Sistemas</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2019/01/webmin-administrador-de-sistemas.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 13:35:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2019/01/webmin-administrador-de-sistemas.html</guid>
      <description>Conheça o Webmin, um administrador de sistemas via web que possui ferramentas de controle total de um dispositivo remoto.
Uma boa alternativa frente ao Secure Shell SSH. Confira mais detalhes na matéria abaixo.
1 - O que é o Webmin? Segundo o site do Webmin: &amp;ldquo;O Webmin é uma interface baseada na Web para administração do sistema para o Unix. Usando qualquer navegador moderno, você pode configurar contas de usuário, Apache, DNS, compartilhamento de arquivos e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boot-Repair-Disk - Recuperação e Manutenção do Sistema</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/12/boot-repair-disk-recuperacao-e-manutencao-do-sistema.html</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 23:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/12/boot-repair-disk-recuperacao-e-manutencao-do-sistema.html</guid>
      <description>Boot-Repair-Disk é um conjunto de ferramentas Linux voltadas para manutenção e recuperação de sistemas operacionais. Dentre estas ferramentas estão o GParted, scripts para instalação, edição e recuperação do GRUB, ferramenta de remoção de sistema operacional, ferramenta de diagnóstico do boot, restauração da MBR entre outras. Mais detalhes a seguir.
1 - Introdução Creio que quase todo mundo, enquanto usuário de sistemas GNU/Linux, já deve ter passado por algum aperto perder o gerenciador de inicialização (GRUB) ao atualizar ou instalar um novo sistema para trabalhar em Dual Boot, ou tentando remover versões antigas do Kernel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como conseguir a versão mais recente do Ubuntu em 32 bits</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/11/como-conseguir-versao-mais-recente-do-ubuntu-32-bits.html</link>
      <pubDate>Mon, 19 Nov 2018 12:29:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/11/como-conseguir-versao-mais-recente-do-ubuntu-32-bits.html</guid>
      <description>As versões mais recentes do Ubuntu, 18.04 (LTS) e 18.10 não possuem imagens ISO 32 bits, que são para computadores mais antigos. Mas, como fazer para &amp;ldquo;rodar&amp;rdquo; as últimas versões do Ubuntu em 32 bits?
Confira na dica a seguir.
Entendendo o problema A partir da versão 18.04, a Canonical, desenvolvedora do Ubuntu, deixou de fornecer imagens de seus lançamentos em 32 bits. Isto dificultou a vida de quem possui computadores mais antigos e desejam testar o sistema, ou mesmo para quem utiliza em máquinas virtuais, que por algum motivo não aceitam versões 64 bits.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o sistema no VMware</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</guid>
      <description>Neste post vou mostrar como instalar e configurar o sistema operacional na máquina virtual (VM). Este post é uma continuação direta do Máquina Virtual: Instalando e configurando o VMware Player.
Confira a seguir.
1 - Introdução A configuração da VM já foi mostrada na matéria anterior. A partir daqui será mostrado o processo de boot para instalação do sistema, instalação e configuração do mesmo na VM. O sistema operacional escolhido foi o Lubuntu 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o VMware Player</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/07/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-wmware-player.html</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 02:15:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/07/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-wmware-player.html</guid>
      <description>Neste post iremos falar sobre máquinas virtuais. Veremos como instalar e configurar uma Máquina Virtual (VM), para posterior instalação de um sistema operacional (SO) e, para isto, utilizaremos o VMware Workstation Player instalado no Debian.
A utilização de uma máquina virtual torna-se muito importante quando, por exemplo, o usuário deseja ou precisa testar algum sistema que por algum motivo não pode ser executado num Live CD/DVD. Ou quando este deseja/precisa instalar o Windows para ter um acesso rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GParted, Particionador Gráfico</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/07/gparted-particionador-grafico.html</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 20:28:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/07/gparted-particionador-grafico.html</guid>
      <description>Dando continuidade à série de postagens sobre algumas ferramentas Linux vou falar do Gparted.
O GParted é um particionador gráfico. Com ele é possível redimensionar, excluir, criar e formatar partições mas, primeiramente devemos saber: O que é, o porquê e como particionar um disco?
Confira a resposta a seguir e conheça algumas funções deste poderoso utilitário.
1 - Introdução Particionar um disco significa dividir o mesmo em partes que podem ser gerenciadas separadamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup com Remaster GTK</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/07/backup-com-remaster-gtk.html</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 22:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/07/backup-com-remaster-gtk.html</guid>
      <description>Iniciarei uma série de postagens sobre algumas ferramentas Linux.
E neste primeiro post vou falar do Remaster GTK, um ótimo utilitário que, entre outras funções, permite o backup do sistema operacional instalado em seu dispositivo. Veremos a seguir como utilizá-lo.
1 - O que é o Remaster-GTK? O Remaster é um fork do descontinuado Remastersys-GTK, desenvolvido e mantido pelo Lobo do site Linux Dicas e Suporte. Com ele é possível realizar um backup completo do seu sistema operacional, mantendo seus dados, programas e configurações pessoais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WhatsApp Business - O WhatsApp para empresas</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/02/whatsapp-business-o-whatsapp-para-empresas.html</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 12:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/02/whatsapp-business-o-whatsapp-para-empresas.html</guid>
      <description>Recentemente foi lançado o WhatsApp Business, uma versão do mensageiro voltado à empresas. Esta versão do mensageiro facilita a interação entre a empresa e o cliente.

Muitas empresas utilizam das ferramentas do WhatsApp para interagir com seus clientes, porém sua função é para uso pessoal, o que faz com que o mesmo não possua ferramentas para sua utilização com um perfil comercial. O WhatsApp Business, um aplicativo nativo para a plataforma Android, torna este uso profissional, adicionando informações básicas, porém importantes, sobre a empresa no perfil do aplicativo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilizando o Android Auto em qualquer veículo</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2018/01/utiizando-o-android-auto-em-qualquer-veiculo.html</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2018 03:41:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2018/01/utiizando-o-android-auto-em-qualquer-veiculo.html</guid>
      <description>O Android Auto é um aplicativo para veículos que controla as funções de GPS, Radio, Agenda, Ligações e tem integração com o Google Now, o que possibilita o controle por voz, dando ao motorista total controle às funções citadas anteriormente. Para ser mais exato, o Android Auto é um sistema operacional Android, otimizado para o uso em veículos
Até então, o Android Auto funcionava apenas em veículos que vinham embarcados com esta tecnologia, porém, agora é possível utilizar suas funções no Smartphone, o que torna-o utilizável em qualquer veículo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Troque o visual do Linux deixando-o parecido com o Windows</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2016/12/troque-o-visual-do-linux-deixando-parecido-com-o-windows.html</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2016 01:23:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2016/12/troque-o-visual-do-linux-deixando-parecido-com-o-windows.html</guid>
      <description>Esta dica é uma ótima maneira de introduzir usuários Windows ao universo Linux, sem causar estranheza aos mesmos.
Mas como? A resposta é bem simples, veja na sequência:
Muita gente que está acostumada com o Windows mal conhecem detalhes do mesmo, pois utilizam apenas o navegador para acessar a internet, logo, não sentirão diferença pois o seu sistema Linux ficará com a mesma aparência do Windows 7 ou 8.
Faremos a transformação em 3 passos apenas instalando um tema do Windows e alterando este mesmo tema para o padrão do sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como instalar a central de programas igual a do Ubuntu no Debian</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2015/09/como-instalar-central-de-programas.html</link>
      <pubDate>Tue, 29 Sep 2015 23:09:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2015/09/como-instalar-central-de-programas.html</guid>
      <description>Você já deve ter ouvido falar, ou mesmo visto, a loja oficial de aplicativos do Ubuntu, chamada Central de programas. Nela você encontra diversos aplicativos gratuitos ou não. Há uma maior facilidade para pesquisar e instalar estes aplicativos.
Não conhece? Veja abaixo.

Ela não é exclusiva do Ubuntu, há uma versão para Debian também e pode ser instalada facilmente, com um único comando:
##Debian Wheezy (Oldstable) - sudo apt-get install software-center</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novidades sobre a Sis Mirage 3 no Ubuntu Trusty Tahr (14.04) , Linux Mint Rebecca (17.1), Debian Wheezy (7) e Jessie (8)</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</link>
      <pubDate>Sun, 04 Jan 2015 05:05:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2015/01/novidades-sobre-sis-mirage-3-no-ubuntu.html</guid>
      <description>Atualizado em 21/02/2016
Já escrevi algumas vezes aqui no blog sobre esta placa de vídeo, Sis Mirage 3, e, num dos posts, cheguei a dizer que quem utiliza Ubuntu e a Sis Mirage 3 ficaria preso à versão 12.04 ou anterior. O tempo passou e, pesquisando na net, testando, consegui encontrar uma maneira de pelo menos atingir a resolução 1280 x 800 em alguns notebooks que possuem esta resolução e reproduzir vídeos tranquilamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando um Pendrive Multiboot com o Yumi</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2015/01/criar-um-pendrive-multiboot-linux.html</link>
      <pubDate>Sat, 03 Jan 2015 03:15:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2015/01/criar-um-pendrive-multiboot-linux.html</guid>
      <description>Hoje trago um pequeno tutorial de como criar um pendrive bootável com várias distribuições Linux. Num pendrive multiboot é possível instalar distribuições Linux, discos de recuperação, discos de antivírus, e mesmo versões do Windows. Graças à esta versatilidade de sistemas torna-se interessante e importante possuir um pendrive deste pois pode ser utilizado para testes e recuperação de sistemas instalados no HD. Confira a seguir:
Para criar este pendrive utilizaremos o Yumi, disponível aqui, apenas para Windows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sis Mirage 3 Graphics no Windows 8</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/12/sis-mirage-3-no-windows-8.html</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2013 00:22:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/12/sis-mirage-3-no-windows-8.html</guid>
      <description>Em abril publiquei um post sobre o funcionamento da placa de vídeo Sis Mirage 3 nos sistemas Windows e Linux, e, naquela ocasião era impossível fazer esta placa funcionar no Windows 8 pois não havia suporte e nem driver disponível para este sistema. Passado algum tempo ainda não foi lançado nenhum driver novo e também não há suporte para Windows 8, mas com algumas atualizações do próprio Windows tornou-se possível a utilização desta placa neste sistema operacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FlashGot - Como integrar gerenciadores de download ao Firefox</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/08/flashgot.html</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2013 23:12:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/08/flashgot.html</guid>
      <description>FlashGot é uma extensão para firefox que permite a utilização de vários gerenciadores de download. Com o FlashGot é possível integrar diversos gerenciadores de download ao Firefox e utilizá-los na hora de fazer download de um ou vários arquivos por vez. O Flashgot não funciona no Firefox Quantum.
Uma função muito interessante do FlashGot é permitir o download direto de vídeos de sites como Youtube e outros sites de vídeos e músicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sis Mirage 3 Graphics</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/04/sis-mirage3.html</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2013 00:23:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/04/sis-mirage3.html</guid>
      <description>Atualizado em 08/01/2015
Quem pretende adquirir um notebook destes que estão na faixa dos R$ 1000,00 e que, muitas vezes possuem um bom (ou razoável) poder de processamento e de memória, deve prestar bastante atenção em qual o chipset de vídeo que este notebook possui, pois você provavelmente estará adquirindo um chipset de vídeo de péssima qualidade que influenciará negativamente o bom funcionamento de seu equipamento.
Entre os piores chipsets (senão o pior) está a famosa placa de vídeo Sis Mirage 3 (SiS671 , SiS671FX , SiS672 , SiS672FX , SiSM671 , SiSM671MX , SiSM672 , SiSM672MX), fabricada pela Silicon Integrated Systems Corp.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remastersys - Um ótimo utilitário de backup para Ubuntu</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/01/remastersys-um-otimo-utilitario-de.html</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jan 2013 00:02:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/01/remastersys-um-otimo-utilitario-de.html</guid>
      <description>O Remastersys foi descontinuado, porém, existe o Remaster-GTK, um fork do Remastersys.
Leia em Backup com Remaster-GTK
Após muito trabalho você finalmente conseguiu configurar seu Ubuntu da maneira que desejava, instalou programas que você gosta, removeu programas desnecessários, instalou temas e ícones, modificou as fontes,enfim, deixou o Ubuntu com a sua cara. Então, surge a necessidade de você formatar seu Notebook/PC e você fica desesperado pois precisará configurar tudo novamente e sabe que a trabalheira não será fácil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrar Skype, Facebook e Windows Live Messenger (Msn Messenger)</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/01/integrando-skype-facebook-e-windows.html</link>
      <pubDate>Mon, 14 Jan 2013 00:57:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/01/integrando-skype-facebook-e-windows.html</guid>
      <description>Nesta semana foi divulgado que a Microsoft encerrará o Windows Live Messenger (WLM) em 15 de Março de 2013 (Ler novidades no final do post). Desde que os primeiros anúncios foram feitos, em meados do ano passado, muitos usuários do Windows Live Messenger (antigo Msn Messenger) ficaram preocupados, com medo de perder seus contatos.
Isto não irá acontecer, pois a rede do Windows Live Messenger continuará funcionando, o que irá ocorrer é apenas o fim do software WLM, e ainda poderemos nos conectar utilizando outros softwares como o Pidgin, Amsn, Ebuddy&amp;hellip; Mas o usuário que gosta dos softwares da Microsoft não ficará órfão de um cliente de bate papo capaz de conectar-se e utilizar os contatos do WLM já que a Microsoft havia comprado o Skype, e quem possui uma conta Microsoft (a mesma que utilizava para conectar-se ao WLM, Xbox, Windows Phone, Hotmail, Outlook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reinstalar o Grub 2 utilizando um Live Cd do Ubuntu</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2013/01/reinstalando-o-grub2-utilizando-um-live.html</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 03:26:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2013/01/reinstalando-o-grub2-utilizando-um-live.html</guid>
      <description>Esta dica serve para quem precisou reinstalar o Windows e, quando reiniciou, percebeu que havia perdido o acesso ao Ubuntu. Isto é muito comum de acontecer e muitas pessoas, no desespero, acabam reinstalando o Ubuntu sem necessidade, perdendo tempo e às vezes, arquivos importantes. Existem diversas maneiras de instalar o Grub, mas a dica que segue foi a mais simples que utilizei até hoje e com alguns ajustes sempre funcionou.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
