<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux Mint on </title>
    <link>https://info.wsouza.com.br/categories/linux-mint/</link>
    <description>Recent content in Linux Mint on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Jan 2021 23:13:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://info.wsouza.com.br/categories/linux-mint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Instalando o VirtualBox em qualquer distribuição Linux</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2021/01/instalar-o-virtualbox-em-qualquer-distribuicao-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2021 23:13:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2021/01/instalar-o-virtualbox-em-qualquer-distribuicao-linux.html</guid>
      <description>Se você têm encontrado dificuldades para instalar o VirtualBox em sua distribuição linux, veja aqui como instalá-lo sem se preocupar com as dependências de bibliotecas recentes.
VirtualBox VirtualBox (VB) é um software gratuito (e de código aberto) de virtualização, muitas vezes chamado de máquina virtual. Como citei na matéria que fiz em 2018, quando falei do &amp;ldquo;concorrente do VB&amp;rdquo;, o VMware, o conceito de de máquina virtual é:
 &amp;ldquo;O conceito de máquina virtual (VM) é um software que emula as funções de um computador, permitindo que outro (s) SO (s) (convidado) sejam instalados dentro de um SO hospedeiro&amp;hellip;&amp;quot;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Navegador Microsoft Edge para Linux liberado no canal dev</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/10/navegador-microsoft-edge-para-linux.html</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2020 23:57:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/10/navegador-microsoft-edge-para-linux.html</guid>
      <description>A Microsoft liberou o seu navegador para Linux, o Microsoft Edge, para download no canal de desenvolvedores. Mais detalhes na matéria a seguir.
Microsoft Edge O Microsoft Edge em questão é a segunda geração do navegador da Microsoft, totalmente remodelado e baseado no navegador Chromium, que também é a base para o Google Chrome. A Microsoft vem há um certo tempo anunciando o lançamento de uma versão deste navegador para Linux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lançado o Linux Mint 20 &#39;Ulyana&#39;</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/06/lancado-o-linux-mint-20-ulyana.html</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 23:57:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/06/lancado-o-linux-mint-20-ulyana.html</guid>
      <description>A equipe de desenvolvimento anunciou no dia 27/06/2020 o lançamento da versão estável do Linux Mint 20 &amp;lsquo;Ulyana&amp;rsquo;. Veja a seguir mais informações sobre este lançamento.
Ulyana O Linux Mint 20 &amp;lsquo;Ulyana&amp;rsquo; é a versão estável da distribuição francesa baseada no Ubuntu, neste caso, Ubuntu 20.04 LTS. Esta versão terá suporte até 2025.
Nas matérias &amp;ldquo;Linux Mint Ulyana&amp;rdquo; e &amp;ldquo;Linux Mint 20: Beta disponível e polêmica com pacotes Snap&amp;rdquo; já adiantamos as novidades e melhorias que viriam com esta nova versão, mas cabe um breve resumo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Mint 20: Beta disponível e polêmica com pacotes Snap</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/06/linux-mint-20-beta-disponivel-e.html</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 23:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/06/linux-mint-20-beta-disponivel-e.html</guid>
      <description>A data de lançamento do Linux Mint 20 está se aproximando e o sistema vai tomando forma. Confira aqui as últimas novidades e a &amp;ldquo;polêmica&amp;rdquo; sobre o uso dos pacotes Snap do Ubuntu.
O que sabemos sobre o LM20 até agora. A matéria de 1º de abril &amp;ldquo;Linux Mint 20 Ulyana&amp;rdquo; abordou sobre o que se sabia a respeito do LM20 até aquele momento, como seu codinome que será Ulyana e que este seria baseado no Ubuntu 20.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux Mint 20 Ulyana</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/04/linux-mint-20-ulyana.html</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:21:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/04/linux-mint-20-ulyana.html</guid>
      <description>Foi anunciado que o Linux Mint 20 será lançado ainda este ano. Confira a seguir mais detalhes e outras informações sobre este lançamento.
Quando se trata de distribuições baseadas no Kernel Linux, geralmente tenho o hábito de falar e utilizar como exemplo o Debian e Ubuntu, pois são as distribuições que geralmente utilizo. Como a ideia principal do blog é falar sobre assuntos e situações que encontro no dia-a-dia como usuário, acabo não tendo muito o que falar sobre outras distribuições.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tema Yaru do Ubuntu no Debian e em outras distribuições Linux</title>
      <link>https://info.wsouza.com.br/2020/03/tema-yaru-do-ubuntu-no-debian-e-em-outras-distribuicoes-linux.html</link>
      <pubDate>Tue, 31 Mar 2020 21:07:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://info.wsouza.com.br/2020/03/tema-yaru-do-ubuntu-no-debian-e-em-outras-distribuicoes-linux.html</guid>
      <description>Veja aqui como deixar outras distribuições Linux com a mesma aparência do novo Ubuntu 20.04 instalando o novo tema Yaru.
Uma das coisas que sempre achei mais legais no Ubuntu são seus temas. Meus preferidos sempre foram os temas voltados para a cor marrom, presente nas versões 6, 7, e depois os voltados para a cor laranja. O tema Yaru é o tema oficial do Ubuntu há um certo tempo. A versão do Ubuntu 20.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
