<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ferramentas Linux on WSouza</title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/ferramentas-linux/</link>
    <description>Recent content in Ferramentas Linux on WSouza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Apr 2020 02:17:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/ferramentas-linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>3 maneiras de gravar uma imagem ISO num pendrive utilizando Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/3-maneiras-de-gravar-uma-imagem-iso-num-pendrive-utilizando-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 02:17:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/3-maneiras-de-gravar-uma-imagem-iso-num-pendrive-utilizando-linux.html</guid>
      <description>iabadabaduuuu Anônimo - Jan 5, 2021iabadabaduuuu
E método DD, deu erro na parte do progress, então cortei o comando, acredito que eu estou usando uma versão bem antiga, usei o echo para me alertar do término da operação</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 maneiras de gravar uma imagem ISO num pendrive utilizando Linux</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/3-maneiras-de-gravar-uma-imagem-iso-num-pendrive-utilizando-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 02:17:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2020/04/3-maneiras-de-gravar-uma-imagem-iso-num-pendrive-utilizando-linux.html</guid>
      <description>Nesta matéria mostro 3 opções para gravar imagens ISO num pendrive, tornando possível &amp;ldquo;rodar&amp;rdquo; sua distribuição Linux diretamente nele.
Se preferir, vá direto ao tutorial. DD
UNETbootin
Etcher
Por que eu preciso disso? Devido à ausência de drives de DVD nos notebooks mais recentes tornou-se ainda mais necessária a utilização de pendrives para gerar um pendrive bootável (Live USB) e iniciar o sistema a partir dele, ou mesmo criar uma imagem de instalação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas Linux - Compilação de Tópicos </title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/02/ferramentas-linux.html</link>
      <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 05:48:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/02/ferramentas-linux.html</guid>
      <description>Compilação com todas as matérias com ferramentas linux que já foram publicadas aqui no blog.
3 maneiras de gravar uma imagem ISO num Pendrive utilizando Linux - Como criar uma Live USB utilizando algum sistema Linux.
Java Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e Derivados - Instalação do JAVA Oracle 14 e posteriores no Debian, Ubuntu e sistemas derivados.
Java Oracle 13 no Debian e Derivados - Instalação do JAVA Oracle 13 no Debian e sistemas derivados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webmin - Administrador de Sistemas</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2019/01/webmin-administrador-de-sistemas.html</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 13:35:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2019/01/webmin-administrador-de-sistemas.html</guid>
      <description>Conheça o Webmin, um administrador de sistemas via web que possui ferramentas de controle total de um dispositivo remoto.
Uma boa alternativa frente ao Secure Shell SSH. Confira mais detalhes na matéria abaixo.

1 - O que é o Webmin? Segundo o site do Webmin: &amp;ldquo;O Webmin é uma interface baseada na Web para administração do sistema para o Unix. Usando qualquer navegador moderno, você pode configurar contas de usuário, Apache, DNS, compartilhamento de arquivos e muito mais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boot-Repair-Disk - Recuperação e Manutenção do Sistema</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/12/boot-repair-disk-recuperacao-e-manutencao-do-sistema.html</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 23:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/12/boot-repair-disk-recuperacao-e-manutencao-do-sistema.html</guid>
      <description>Excelente material. Leo - Apr 0, 2020Excelente material.
Valeu!
Entendi mas não consigo fazer&amp;hellip; Gravei o .iso no pen drive. Mas eu teria que iniciar o boot por usb ou faria pelo hd e no meio do caminho aparece aquela primeira tela? Fiquei na dúvida com isso. Obrigado pela atenção.
Dê o boot pelo Usb, pelo pendrive.
Consegui. Obrigado!
De nada.
O aplicativo já veio instalado no ubuntu 20.10. Quando atualizei o SO, desapareceu meu duallboot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Boot-Repair-Disk - Recuperação e Manutenção do Sistema</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/12/boot-repair-disk-recuperacao-e-manutencao-do-sistema.html</link>
      <pubDate>Fri, 21 Dec 2018 23:00:00 -0200</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/12/boot-repair-disk-recuperacao-e-manutencao-do-sistema.html</guid>
      <description>Boot-Repair-Disk é um conjunto de ferramentas Linux voltadas para manutenção e recuperação de sistemas operacionais. Dentre estas ferramentas estão o GParted, scripts para instalação, edição e recuperação do GRUB, ferramenta de remoção de sistema operacional, ferramenta de diagnóstico do boot, restauração da MBR entre outras. Mais detalhes a seguir.
1 - Introdução Creio que quase todo mundo, enquanto usuário de sistemas GNU/Linux, já deve ter passado por algum aperto perder o gerenciador de inicialização (GRUB) ao atualizar ou instalar um novo sistema para trabalhar em Dual Boot, ou tentando remover versões antigas do Kernel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o sistema no VMware</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</guid>
      <description>fiz isso e ficou perfeito, mas toda vez que inicia&amp;hellip; leo - Mar 4, 2021fiz isso e ficou perfeito, mas toda vez que inicia a maquina ele cai na iso.. e não inicia o sistema
como proceder?
Tem que desconectar a iso da VM.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o sistema no VMware</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</link>
      <pubDate>Tue, 14 Aug 2018 16:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/08/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-sistema-no-vmware.html</guid>
      <description>Neste post vou mostrar como instalar e configurar o sistema operacional na máquina virtual (VM). Este post é uma continuação direta do Máquina Virtual: Instalando e configurando o VMware Player.
Confira a seguir.
1 - Introdução A configuração da VM já foi mostrada na matéria anterior. A partir daqui será mostrado o processo de boot para instalação do sistema, instalação e configuração do mesmo na VM. O sistema operacional escolhido foi o Lubuntu 18.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Máquina Virtual: Instalando e configurando o VMware Player</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-wmware-player.html</link>
      <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 02:15:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/maquina-virtual-instalando-e-configurando-o-wmware-player.html</guid>
      <description>Neste post iremos falar sobre máquinas virtuais. Veremos como instalar e configurar uma Máquina Virtual (VM), para posterior instalação de um sistema operacional (SO) e, para isto, utilizaremos o VMware Workstation Player instalado no Debian.
A utilização de uma máquina virtual torna-se muito importante quando, por exemplo, o usuário deseja ou precisa testar algum sistema que por algum motivo não pode ser executado num Live CD/DVD. Ou quando este deseja/precisa instalar o Windows para ter um acesso rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GParted, Particionador Gráfico</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/gparted-particionador-grafico.html</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2018 20:28:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/gparted-particionador-grafico.html</guid>
      <description>Dando continuidade à série de postagens sobre algumas ferramentas Linux vou falar do Gparted.
O GParted é um particionador gráfico. Com ele é possível redimensionar, excluir, criar e formatar partições mas, primeiramente devemos saber: O que é, o porquê e como particionar um disco?
Confira a resposta a seguir e conheça algumas funções deste poderoso utilitário.
1 - Introdução Particionar um disco significa dividir o mesmo em partes que podem ser gerenciadas separadamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup com Remaster GTK</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/backup-com-remaster-gtk.html</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 22:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/backup-com-remaster-gtk.html</guid>
      <description>Cara gostei do seu post. Bem escrito simples enten&amp;hellip; Cleyton - Jul 3, 2019Cara gostei do seu post. Bem escrito simples entendimento, parabéns
So que infelizmente não funciona no debian 9 De forma alguma.
Valeu pelo elogio. Pode explicar melhor? O que exatamente não funcionou? A instalação do Remaster? A geração da ISO?
Esecifique melhor para eu ver onde posso ajudar.
Comigo não foi. Gerou uma ISO de mais de 8Gb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Backup com Remaster GTK</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/backup-com-remaster-gtk.html</link>
      <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 22:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2018/07/backup-com-remaster-gtk.html</guid>
      <description>Iniciarei uma série de postagens sobre algumas ferramentas Linux.
E neste primeiro post vou falar do Remaster GTK, um ótimo utilitário que, entre outras funções, permite o backup do sistema operacional instalado em seu dispositivo. Veremos a seguir como utilizá-lo.
1 - O que é o Remaster-GTK? O Remaster é um fork do descontinuado Remastersys-GTK, desenvolvido e mantido pelo Lobo do site Linux Dicas e Suporte. Com ele é possível realizar um backup completo do seu sistema operacional, mantendo seus dados, programas e configurações pessoais.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
