<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Google Chrome on WSouza</title>
    <link>https://testes.wsouza.com.br/tags/google-chrome/</link>
    <description>Recent content in Google Chrome on WSouza</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2013 21:07:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://testes.wsouza.com.br/tags/google-chrome/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Adblock Plus - Bloqueando propagandas indesejadas</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2013/08/dica-adblock-plus.html</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2013 21:07:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2013/08/dica-adblock-plus.html</guid>
      <description>A dica de hoje vai para você, que está cansado de ver aquelas propagandas ou anúncios chatos em sites que você está navegando. Existe uma solução para resolver este problema em quase 100% (em alguns casos resolve 100% mesmo), o nome desta solução é Adblock Plus, uma extensão do Firefox e Google Chrome que, praticamente sem qualquer configuração adicional já deixa sua navegação livre de propagandas indesejadas.
Através de filtros pré-configurados ela permite que sejam bloqueados frames, adwares, banners, propagandas no Youtube, Gmail e Facebook e diversos outros tipos de propagandas invasivas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Xmarks - Sincronizando seus favoritos, abas e histórico</title>
      <link>https://testes.wsouza.com.br/2013/02/xmarks-sincronizando-seus-favoritos.html</link>
      <pubDate>Sat, 23 Feb 2013 00:34:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://testes.wsouza.com.br/2013/02/xmarks-sincronizando-seus-favoritos.html</guid>
      <description>Xmarks é uma extensão para Firefox, Chrome, IE e Safari que permite manter os favoritos, abas abertas e histórico sincronizados automaticamente entre os estes navegadores em Windows, Linux e Mac. A instalação e configuração é muito simples e vamos mostrar como fazer no Firefox e no Chrome.
No Firefox
1 - Baixe aqui a última versão.
2 - Instale e, após instalar, reinicie o Firefox.
3 - Crie uma conta no site do Xmarks, é bem simples e rápido.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
